<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Cuộc sống | NARGA]]></title>
  <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/blog/categories/cuoc-song/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/"/>
  <updated>2013-03-30T11:48:00+07:00</updated>
  <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Nguyễn Đình Quân]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Những truyện thú vị đời thuờng]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/03/truyen-thu-vi-doi-thuong/"/>
    <updated>2006-03-08T09:57:58+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/03/truyen-thu-vi-doi-thuong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dưới đây là một số truyện thú vị mình đọc trong những tình huống nhất định có chút ấn tượng (tại thời điểm đó) nên lưu lại tại bài viết này đề nếu ai cần thì có thể đọc được.</p>

<blockquote><h3>Mái già với mái tơ</h3>

<p>Có một lão giáo sãi tiến sư vợ chết sớm con cái trưởng thành mới sinh ra đốn đời lấy một con vợ trẻ mắt xanh mỏ đỏ chân dài đến nách nhìn nói chung là rất ư gợi tình hấp dẫn. Chuyện đến đó kể cũng chưa có gì đáng nói, chuyện đáng nói là bản thân lão cũng chẳng khoẻ khoắn gì tuần cố lắm thì được cái, con vợ trẻ mới sinh mèo mỡ lăng nhăng, mọi người xì xào lão vẫn điếc vẫn cứ kệ mẹ.</p>

<p>Một hôm một lão cũng tiến sư giáo sãi cậy bạn bè lâu năm mới bảo:</p>

<p>-- Bác này, kể ra em thấy bác lấy con vợ trẻ cũng ko hay lắm, tuổi bác với em tuần được cái, không muốn dùng dịch vụ thì cũng lấy béng con vợ tầm trung trung, chứ con vợ trẻ bồi dưỡng tẩm bổ nó thắm da thắm thịt chỉ tổ béo mấy thằng tre trẻ chứ được cái tích sự gì?</p>

<p>Lão mới thủng thẳng cười đáp:</p>

<p>-- Ai không hiểu em chứ chẳng nhẽ bác không hiểu? Đầu bạc cả rồi chẳng nhẽ không nghiệm được đâu là chân giá trị của cuộc sống. Em hỏi thật bác: <strong>Bác thích ăn chung với vài thằng khác con gà mái tơ hay thích một mình ngồi gặm con mái già?</strong> Bác hỏi rõ lạ.</p></blockquote>

<!-- more -->


<blockquote><h4>Nhầm hàng!</h4>

<p>Một cô gái trẻ đứng trên cầu và chuẩn bị nhảy xuống sông. Một chàng trai đi qua nhìn thấy liền hỏi:</p>

<p>-- Cô định tự tử ư?</p>

<p>-- Đúng vậy - cô gái trả lời và quay lại nhìn chàng trai.</p>

<p>Thấy cô gái quá xinh đẹp, chàng trai liền cầu xin cô một nụ hôn trước khi cô tự tử. Và thật tuyệt vời, cô gái đồng ý. Một nụ hôn ngọt ngào. Sau đó, chàng trai quyết định phải thuyết phục cô gái:</p>

<p>-- Cô xinh đẹp và đáng yêu như vậy, sao lại muốn tự tử?</p>

<p>-- Bố tôi mắng tôi chỉ vì tôi thích ăn mặc như… con gái!!!</p>

<h3>Sự khác biệt ở những cô gái tuổi 8, 18, 28, 38, 48, 58, 78, 78 và 88 là gì?</h3>

<ul>
<li><p>8 tuổi - Bạn đưa nàng lên giường và kể cho nàng một câu chuyện.</p></li>
<li><p>18 tuổi - Bạn kể cho nàng một câu chuyện và đưa nàng lên giường.</p></li>
<li><p>28 tuổi - Bạn không cần kể câu chuyện nào và đưa nàng lên giường.</p></li>
<li><p>38 tuổi - Nàng kể cho bạn một câu chuyện và đưa bạn lên giường.</p></li>
<li><p>48 tuổi - Bạn kể cho nàng một câu chuyện để tránh phải lên giường.</p></li>
<li><p>58 tuổi - Bạn ở lỳ trên giường cả ngày để tránh phải nghe câu chuyện của nàng.</p></li>
<li><p>68 tuổi - Nếu bạn dắt được lên giường, đó là 1 câu chuyện</p></li>
<li><p>78 tuổi - Ngồi một mình trên giường và nhớ lại tất cả những câu chuyện trên</p></li>
<li><p>88 tuổi nàng nằm một mình trên giường và bạn phải kể cho nàng nghe một câu chuyện</p></li>
</ul>


<h3>Toàn cầu hóa</h3>

<p>Chiếc đồng hồ báo thức (MADE IN JAPAN) reo lên vào lúc 6h sáng. Sau khi đặt ấm nước (MADE IN CHINA) để pha cà phê (MADE IN BRAZIL), anh ta cạo râu với con dao mới mua (MADE IN HONGKONG). Anh ta mặc áo sơ-mi (MADE IN SRILANKA), quần bò (MADE IN SINGAPORE) và đi giầy (MADE IN KOREA), đeo đồng hồ (MADE IN TAIWAN). Anh ta ngồi vào xe ôtô (MADE IN GERMANY), bật radio (MADE IN INDIA) và tiếp tục chặng đường gian nan tìm kiếm một việc làm tốt ở AMERICA! Sau một ngày vất vả và không kết quả, anh ta quyết định thư giãn một chút. Anh ta cởi giầy ra, thay vào một đôi sandal (MADE IN BRAZIL), rót cho mình một cốc rượu (MADE IN FRANCE), bật TV (MADE IN INDONESIA), và vẫn còn băn khoăn tại sao anh không thể tìm được việc làm ở AMERICA</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Những điều thú vị về loài mèo]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/02/nhung-dieu-thu-vi-ve-loai-meo-some-interested-things-about-the-cat/"/>
    <updated>2006-02-26T21:47:58+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/02/nhung-dieu-thu-vi-ve-loai-meo-some-interested-things-about-the-cat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ban đêm khi mèo chạy đuổi chuột quanh phòng, người ta không nghe thấy tiếng bước chân của nó, cũng không nghe thấy tiếng động khi mèo nhảy từ trên cao xuống. Vì sao vậy?</p>

<p>Đó là vì móng của mèo được bảo vệ bởi lớp da dày và mềm. Các móng sắc nhọn của mèo có thể duỗi ra hay co vào. Khi mèo bắt chuột thì các móng duỗi ra, còn khi đi thì nó thu gọn lại. Điều đó giúp cho bước chân của mèo không gây tiếng động và móng của nó cũng không bị mòn đi.</p>

<p><strong>Vì sao ria mèo lại dài?</strong></p>

<p>Nếu mèo không có ria thì nó không thể chui vào hang bắt chuột được. Độ dài của ria mèo đúng bằng chiều ngang thân nó. Khi mèo đuổi chuột trong bóng tối, nó thường chạy dưới gầm bàn, tủ, đôi khi còn phải trườn vào hang, hốc.</p>

<p>Nếu ria của nó chạm vào cạnh của lối đi hoặc vách hang hốc, thì nó hiểu rằng lối đó quá hẹp không thể chui vào được. Như thế bộ ria giống như cái thước của mèo vậy.</p>

<!-- more -->


<p><strong>Vì sao đồng tử mắt mèo lại thay đổi kích thước</strong></p>

<p>Đồng tử của mắt mèo thay đổi ba lần trong ngày để thích nghi với sự thay đổi của ánh sáng. Vào buổi trưa khi ánh sáng mạnh nhất thì đồng tử của mắt mèo chỉ là một đường kẻ mỏng, vào buổi sáng, khi ánh sáng còn dịu thì đồng tử mở lớn hơn một chút.</p>

<p>Trong đêm tối hoàn toàn, đồng tử mở rộng và tròn để có thể nhìn thấy mọi thứ. Vì vậy, mèo có thể bắt chuột trong đêm tối.</p>

<p><strong>Vì sao mèo hay liếm lông</strong></p>

<p>Sau khi phơi nắng, mèo hay nằm dưới đất liếm lông. Nhờ vậy lông của nó trở nên sạch sẽ và mượt mà hơn. Nhiều người nghĩ rằng mèo liếm lông là để tự tắm, điều đó không đúng. Chúng không cần tắm mà là đang ăn chất dinh dưỡng.</p>

<p>Một số chất ẩn trong lông mèo trở thành vitamin D sau khi hấp thụ ánh sáng mặt trời. Khi liếm lông, thực tế là mèo đang ăn vitamin D. Nếu thiếu vitamin D, mèo trở nên ủ rũ cả ngày.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2 trong 1 - Chán, nhạt, theo lối mòn]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/02/2-trong-1-chan-nhat-theo-loi-mon/"/>
    <updated>2006-02-13T23:58:12+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/02/2-trong-1-chan-nhat-theo-loi-mon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Trưa nay hai đứa lượn một vòng đi sưởi nắng  ăn xong rẽ vô rạp Bạch Mai xem thử film này vì nghe mọi người đồn hay lắm, lại thấy cái poster khá là bắt mắt của Thành Lộc. Lời giới thiệu trên MoviesBoom đọc từ tuần trước:</p>

<!-- more -->


<blockquote><p><img class="right" src="/images/2006/02/V-Movies-2-trong-1.jpg" width="300" height="429" title="'2 trong 1 - Chán, nhạt, theo lối mòn'" >
<strong>Diễn viên chính</strong>: <em>Thành Lộc,  Ngô Thanh Vân,  Võ Thành Tâm</em></p>

<p><strong>Đạo diễn</strong>: <em>Duy Phúc</em></p>

<p><strong>Phát hành</strong>: <em>Hãng phim Thiên Ngân</em></p>

<p>“2 TRONG 1” là một bộ phim tâm lý tình cảm – hài lấy cảm hứng từ bộ phim Mỹ “Some Like It Hot” – 1 bộ phim nổi tiếng đã từng đọat giải Oscar với nữ diễn viên chính Marilyn Monroe.</p>

<p>Với những tình tiết bất ngờ và thú vị xoay quanh mối quan hệ phức tạp của ba nhân vật chính: cô ca sĩ xinh đẹp và hai anh bạn thân, một anh nam 100% giả nữ vũ công và một anh tài xế không mấy hài lòng với cuộc sống hiện tại. Tên bộ phim đã nói lên nhiều điều: một mà là hai, tuy hai lại là một. Hai nhân vật nam sẽ hóa thân vào những con người khác để đi tìm mục đích sống cho chính mình. Những tình tiết éo le, những xung đột đối lập của 2 tính cách trong cùng 1 con người, và những tình cảm mâu thuẫn của 2 người bạn với 1 cô ca sĩ tạo nên những gút thắt bất ngờ sẽ khiến độc giả hồi hộp đến phút chót.</p></blockquote>

<p>Nghe có vẻ hay như film Hồng Kông nhưng thực sự xem phim mới thấy nội dung tẻ nhạt, có lẽ đây là tình trạng chung của film việt hiện nay nhưng có nét khá mới và mạnh tay trong những cảnh trước kia gọi là "gợi cảm" , được cái Ngô Thanh Vân diễn xuất khá tự nhiên so với các film đã từng xem, kết thúc đoán trước được sau khi xem 10 phút  (film Việt Nam mà)</p>

<p>Đặc sắc nhất có lẽ là nhạc film, quả thực có nhiều đoạn rất hay, rất hợp lý mà chỉ âm nhạc diễn tả được.</p>

<p>P/S: Đoạn cuối không hiểu sao lại ghi là làm từ kịch bản gốc "The Best Man" của 1 tác giả nước ngoài, lạ thật!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Yến Vy sẽ bị xử lý về hành vi bán dâm phá giá]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2005/06/yen-vi-se-bi-xu-ly-ve-hanh-vi-ban-dam-pha-gia/"/>
    <updated>2005-06-07T04:00:00+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2005/06/yen-vi-se-bi-xu-ly-ve-hanh-vi-ban-dam-pha-gia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Yến Vy đã phạm luật như thế nào?
<strong>* Hội người tiêu dùng</strong></p>

<blockquote><p><em>Hai năm lao động quần quật mới đủ tiền mua dâm Yến Vy 01 lần?
Dưới góc độ kinh tế: Cơ hội nào cho người tiêu dùng?
Yến Vy sẽ bị xử lý về hành vi bán phá giá?
Yến Vy: 500 đến 1000 UDS</em></p></blockquote>

<p>Chiều 26-5-2005, sau khi củng cố hồ sơ, cơ quan chức năng đã quyết định cưỡng bức tập trung giáo dục đối với Đinh Thoại Yến Vy, tức diễn viên điện ảnh, ca sĩ Yến Vy về việc hành nghề mãi dâm.</p>

<p>Ngay sau khi bị bắt, Trần Thị Phố khai có môi giới mại dâm cho một số diễn viên, người mẫu, trong đó có Yến Vy. Các cô gái mại dâm bị bắt trong vụ này cũng “biết” hành vi của Yến Vy.</p>

<p>Tài liệu trinh sát và lời khai của những người liên quan cho thấy trước khi Trần Thị Phố bị bắt một tháng, Yến Vy còn đi khách. Nghĩa là khi bộ phim sex của mình đã bị tung lên mạng thì Yến Vy vẫn tiếp tục bán dâm. Mỗi lần đi khách của Yến Vy ở các khách sạn thuộc TP.HCM có giá 500 USD, còn đi Vũng Tàu thì 1.000 USD (“má” Phố hưởng 20%). “Khách” của Yến Vy chủ yếu là các đại gia, trong đó có một số người kinh doanh khách sạn.</p>

<p>Mấy ngày sau khi phá vụ mại dâm trên, công an mời Yến Vy đến trình bày sự việc, qua đấu tranh, Yến Vy đã thừa nhận hành vi của mình. Kết hợp với tài liệu trinh sát, phòng Cảnh sát điều tra tội phạm về trật tự xã hội lập hồ sơ đưa Yến Vy vào trường giáo dục, phục hồi nhân phẩm thời hạn 18 tháng.</p>

<!-- more -->


<p> <strong>Giá bán bất hợp lý</strong></p>

<p>Ngay sau khi thông tin về việc yến Vy bị xử lý được loan báo đến công chúng, hàng loạt thư từ, e-mail, điện thoại và fax đã đổ về tới tấp về XD cũng như ở các toà soạn báo.</p>

<p>Ông Trần Văn Ổi, chủ tịch Hội Leo Dừa tỉnh Bến Tre bức xúc: “Ngày công lao động của một người leo dừa tại Bến Tre chỉ 25.000. trong khi Yến Vy bán dâm giá 1000 USD, tương đương gần 16 triệu đồng. Như vậy một người leo dừa phải lao động quần quật hai năm và không ăn uống, chi tiêu mới đủ một lần mua dâm cô ấy. Đây là điều không thể nào chấp nhận được. Trong khi chúng ta đang đấu tranh cho một xã hội bình đẳng, đang tạo cho người lao động chân chính những cơ hội thụ hưởng cuộc sống thì việc bán dâm giá cao của cô ấy đã đi ngược lại với chính sách chung”.</p>

<p>Sự phản ứng không chỉ từ công luận mà ngay trong đồng nghiệp của yến Vy cũng bất bình. Siêu mẫu xóm Cây Xoài Trần Thị Hồng Đẹt, Phó Chủ tịch kiêm Tổng Thư ký Liên hội Diễn Viên – Người mẫu bán dâm cũng vừa có thư gửi các cơ quan chức năng. Thư có đoạn: “Giữa lúc những người mẫu, diễn viên bán dâm chúng em đang nỗ lực hạ giá thành sản phẩm để đưa sản phẩm tình dục tới công chúng thì việc hét giá trên trời của yến Vy là hành vi khó có thể biện minh!”.</p>

<p><strong>Giá cao- Vì sao?</strong></p>

<p>Chúng tôi biết rằng lội ngược dòng công luận lúc này là điều dễ bị hiểu lầm, khi mà các ký giả đang dùng những ngòi bút bom tấn, búa tạ giáng lên nhan sắc nàng. Có thể độc giả sẽ cho rằng bổn báo từng được Yến Vy “tài trợ” miễn phí đôi lần hoan lạc. Tuy nhiên, với trách nhiệm và cái tâm của người cầm bút,chúng tôi cho rằng sẽ không công bằng với Yến vy nếu chỉ đánh giá và bình xét từ một phía.</p>

<p>Theo Yến Vy, sở dĩ cô phải bán giá cao là vì để tạo nên một sản phẩm có thưong hiệu như hiện nay, cô đã phải chiêu đãi miễn phí cho rất nhiều đạo diễn, diễn viên đàn anh, một số anh có trách nhiệm phòng chống tệ nạn xã hội để được làm ngơ, điều đó phải tính vào giá thành, do vậy phải tăng giá bán dâm lần sau để bù đắp.</p>

<p>Mặt khác, Yến Vy cho rằng chủ trương về việc đưa sản phẩm bán dâm tới đại chúng là điều cần thiết, nhưng không thể vì điều đó mà cào bằng mọi loại đối tượng. Khách hàng của cô là các đại gia. Người bình dân đã có những sản phẩm tình dục vừa túi tiền, do đó không thể coi hành vi của cô là đi ngược lại chủ trương “đại chúng hoá giá cả mua bán dâm”.</p>

<p>Lý giải cho việc bán giá cao, cô nói rằng để có được nghiệp vụ điêu luyện và nhan sắc mặn mà, côphải đàu tư rất lớn cho chế độ ăn uống, luyện tập và chi phí mỹ phẩm nên giá thành cao hơn giá bình quân là điều dễ hiểu.</p>

<p><strong>Cơ hội cho người tiêu dùng trung lưu?</strong></p>

<p>Chuyên gia kinh tế Lê Văn Bắp cho rằng xét về khía cạnh kinh tế, việc Yến Vy bị đưa đi tập trung giáo dục là cơ hội cho người tiêu dùng: “Khi cô ấy ra trại, mác diễn viên, người mẫu không còn, chắc chắn giá bán dâm sẽ hạ mà chất lượng lại tốt hơn. Tôi cho rằng sau 18 tháng ở trại, không quan hệ tình dục, một số bộ phận quan trọng của cô ấy sẽ phục hồi, trở nên hấp dẫn và chất lượng hơn nhiều so với hiện nay”, ông Bắp khẳng định.</p>

<p>Phó Giám đốc Trung tâm Phát triển Mại dâm Quốc gia Đặng Văn Mướp thì nhận định rằng sau khi những đường dây nghệ sĩ bán dâm bị xử lý, những gái mại dâm loại này sẽ không còn dám xứng danh diễn viên, người mẫu. Do vậy thương hiệu bị giảm sẽ kéo theo giá thành hạ. Cơ hội cho người mua dâm trung lưu sẽ nhiều hơn.</p>

<p>Hiện đang có dư luận cho rằng việc Yến Vy bị xử lý là do sự cạnh tranh không lành mạnh giữa hai tổ chức Liên Đoàn Diễn Viên – Người mẫu bán dâm và Hội ca sĩ bán dâm. Điều đó cho thấy thị trường này đang ngày càng trở nên sôi động.</p>

<p>Cho đến chiều qua, các cơ quan chức năng đã nhận thêm đơn xin thành lập Hội Nhà báo bán dâm và Hội văn hào bán dâm. Trong khi đó, Trung tâm bảo vệ quyền lợi người mua dâm cũng nhận được đơn xin can thiệp của những người mua dâm bình dân. Theo đó, cần có những biện pháp mang tính hành chính để điều tiết giá của thị trường này.</p>

<blockquote><p>Originally Posted by Tiến sĩ Luật XD, Chủ tịch HĐQT Sexviet: “Yến Vy có thể bị xử lý vì hành vi bán phá giá thị trường”</p></blockquote>

<p>Việc một diễn viên như Yến Vy bán dâm giá cao đã xâm hại đến trật tự kinh doanh tình dục, khách thể được Luật cạnh tranh tuyên bố bảo vệ. Tại Phú Lang Sa, hành vi này sẽ được xem xét bởi trọng tài.</p>

<p>Nước ta đang trong quá trình hội nhập, chưa ban hành Luật cạnh tranh, tuy nhiên khách mua dâm là người nước ngoài sang đầu tư tại Việt nam có thể kiện Yến Vy vì đã làm tăng chi phí giải trí của họ, chi phí này được khấu trừ vào giá thành sản phẩm mà nhà đầu tư ấy sản xuất, làm giảm khả năng cạnh tranh của sản phẩm.</p>

<p>Có hay không hành vi “thiếu tinh thần trách nhiệm, gây hậu quả nghiêm trọng” của cơ quan thuế và quản lý thị trường?</p>

<p>Nói đến trách nhiệm của yến Vy, không thể bỏ qua trách nhiệm của cơ quan thuế và quản lý thị trường. Tại sao thu nhập từ bán dâm của cô ta trong một thời gian dài không được phát hiện để đánh thuế? Trong khi đó thu nhập của tôi và một số đồng nghiệp bị trừ ào ào. Trừ mà muốn méo mồm, bỏ cháo luôn?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Quân tử - Tiểu nhân - Ngụy quân tử]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2005/05/quan-tu-tieu-nhan-nguy-quan-tu/"/>
    <updated>2005-05-14T16:52:00+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2005/05/quan-tu-tieu-nhan-nguy-quan-tu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>LỜI MỞ ĐẦU</h3>

<p>Tôi có một người bạn thân, cậu ta hơn tôi một tuổi, nhưng kinh nghiệm của cậu ta về cuộc sống, về cách nhìn nhận mọi vấn đề xảy ra hơn tôi nhiều lắm. Lúc còn học ở Việt Nam, cậu ta đã đi làm, tự mở cửa hàng riêng và thu nhập có thể sánh ngang với một công tử nhà giàu. Sau đó cậu ta sang nước ngoài du học theo diện tự túc và chỉ sau một năm, cậu ta đã có thể tự nuôi sống bản thân mình, không cần tiền của bố mẹ gửi sang nữa, thậm chí còn bị nước bạn đánh thuế thu nhập hàng tháng. Tôi biết rằng để làm được như cậu ta thật không dễ dàng gì, đòi hỏi phải là một người rất bản lĩnh, nhất là khi phải sống một thân một mình, tại nơi đất khách quê người, phải đối diện với rất nhiều khó khăn, thử thách, tự lo cho mình từ cái ăn, cái mặc, lo rèn luyện thân thể để giữ sức khỏe, lo học hành cho thật tốt và cái quan trọng nhất đó là làm sao giữ được cho tâm hồn mình luôn hướng về một nơi thiêng liêng với những tình cảm tốt đẹp, đó chính là Quê hương. Trong khi đấy cậu vẫn phải lo kiếm sống hàng ngày, nhưng vẫn luôn tự rèn luyện, tự nhắc nhở mình để không quá lao đầu vào việc kiếm tiền mà mất hết thời gian dành cho bạn bè, không có thời gian suy nghĩ về những việc xảy ra xung quanh mình, để rồi đến lúc nào đó đánh mất chính mình.</p>

<!-- more -->


<p><strong>Sang bên đấy cậu đã học được hai điều:</strong>
<strong>1. <em>Không bàn luận ! Nếu bàn luận mà nó ra tiền thì hãy bàn luận.</em></strong>
<strong>2. <em>Hãy nhìn sự việc diễn ra theo nhiều hướng khác nhau.</em></strong></p>

<p>Cũng biết mình chưa đến tuổi để có thể bàn luận về một vấn đề nào đấy, bởi vì muốn bàn luận thì chỉ có thể nói ở trên một diễn đàn công cộng nơi không ai biết bạn là ai và <strong>cái quan trọng nhất</strong> bạn phải là người <strong>đã có công ăn việc làm ổn định</strong> và <strong>có đủ thời gian</strong> cho phép bạn tranh luận, <strong>có vốn hiểu biết chung</strong> về lịch sử, kinh tế, chính trị, xã hội. Nhưng hôm nay cũng xin phá lệ một lần, dưới cái nhìn của một người chưa bước vào đường đời, xin được bàn về <strong>QUÂN TỬ - TIỂU NHÂN VÀ NGỤY QUÂN TỬ</strong>. Thực ra ranh giới giữa 3 loại người này rất mong manh, mờ mịt. Có thể trong thời điểm này bạn là Quân tử, Tiểu nhân nhưng trong một hoàn cảnh khác bạn lại là Ngụy quân tử. Đây cũng là những điều tôi đã học được trong sách vở và đem nó để áp dụng vào những sự việc đang xảy ra xung quanh tôi.</p>

<p>QUÂN TỬ - TIỂU NHÂN</p>

<p><strong>A. Sách vở :</strong>
<strong>1.Theo khái niệm Nho Giáo, trên thế gian có 2 loại người :</strong> Một loại có số lượng ít ở bên trên, một loại có số lượng nhiều ở bên dưới.</p>

<p><strong>Quân tử</strong>: có đức, có tài, có học lễ nghĩa văn chương, có chức danh và địa vị trong bộ máy Nhà Nước.
<strong>Tiểu nhân</strong>: được coi như những người chỉ có sức lao động để làm lụng kiếm ăn và phục dịch bề trên. Những người này đa số là nông dân cho nên thường được gọi là dã nhân</p>

<p><strong>Quân tử</strong> : tinh tường điều nghĩa
<strong>Tiểu nhân</strong> : tinh tường cái lợi</p>

<p><strong>2.Khổng Tử nói:</strong>
<strong>Quân tử</strong> hướng lên trên mà thành đạt : là <strong>đi vào cuộc sống, hay đời sống tinh thần mà làm sáng tỏ chân lý, nêu cao nhân nghĩa trong Xã Hội</strong>.
<strong>Tiểu nhân</strong> hướng xuống dưới mà thành đạt : là <strong>đi vào cuộc sống vật chất mà bảo đảm tài lợi cho Xã Hội</strong>.</p>

<p>Thành đạt của <strong>Quân tử</strong> là <strong>đem lại cho đất nước an ninh</strong>.
Thành đạt của <strong>Tiểu nhân</strong> là <strong>đem lại cho dân cơm ăn áo mặc</strong>.</p>

<p>Không có <strong>Quân tử</strong> thì <strong><em>không ai trị</em></strong> <strong>Tiểu nhân</strong>
Không có <strong>Tiểu nhân</strong> thì <strong><em>không ai nuôi</em></strong> <strong>Quân tử</strong></p>

<p><strong>Khổng Tử đặc biệt nêu cao vai trò gương mẫu của</strong> Quân tử, nhất là của những người nắm vai trò chính trị
<strong>Đức</strong> của <strong>Quân tử</strong> là <strong>gió</strong>
<strong>Đức</strong> của <strong>Tiểu nhân</strong> là <strong>cỏ</strong>
<strong>Cỏ có gió lướt qua thì uốn rạp theo</strong>, nhưng <strong>không phải các</strong> Quân tử đều cùng một đức gió như nhau và các <strong>Tiểu nhân</strong> đều cùng một đức cỏ như nhau. Giữa <strong>Quân tử</strong> và <strong>Tiểu nhân</strong> thì ranh giới nhiều khi rất mờ mịt, chỉ cách nhau trong đường tơ kẽ tóc.</p>

<p><strong>Khổng Tử đòi hỏi cả</strong> Quân tử và <strong>Tiểu nhân</strong> đều phải học đạo
<strong>Quân tử</strong> học đạo thì thương người .
<strong>Tiểu nhân</strong> học đạo thì dễ sai khiến .</p>

<p>Trong những tư tưởng này còn chưa nói đến một loại người nữa trong xã hội, đó là Ngụy Quân tử. Có lẽ bởi vì người ta không thể nói về loại người này chỉ trong mấy dòng ngắn ngủi. Vì vậy chúng ta sẽ nói đến vấn đề này sau.</p>

<p><strong>B. Áp dụng vào thực tế … ảo</strong>
<strong>Để có thể áp dụng thành công, đúng đắn và khách quan thì khi nhìn nhận, đánh giá bất kỳ một sự việc nào chúng ta cũng phải nhìn nhận dưới nhiều góc độ, theo các hướng khác nhau.</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
