<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[NARGA]]></title>
  <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/"/>
  <updated>2013-03-31T00:00:58+07:00</updated>
  <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Nguyễn Đình Quân]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Gói cài đặt các font cũ TCVN3 và VNI cho Arch Linux]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2012/11/goi-cai-dat-cac-font-cu-tcvn3-va-vni-cho-arch-linux/"/>
    <updated>2012-11-02T05:30:49+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2012/11/goi-cai-dat-cac-font-cu-tcvn3-va-vni-cho-arch-linux</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mặc dù chúng ta đã sử dụng Unicode là bộ font mặc định cho văn phòng, web&#8230; và có cả quy định cũng như pháp lệnh về việc thống nhất sử dụng font Unicode trong các văn bản hành chính cũng như thông thường, tuy nhiên các loại font cũ như TCVN3, VNI, &#8230; vẫn còn hiện hữu thậm chí vẫn còn đang sử dụng do sự lạc hậu về thông tin cũng như sự quan liêu của một số đơn vị, ngành &#8230; ngại chuyển đổi và tiếp thu cái mới.</p>

<p><img class="center" src="http://Narga.github.com/narga-octopress/images/2012/11/1213_FONT_ABC.jpg" width="575" height="416" title="Các font cũ theo bảng mã VNI, TCVN3 cho Arch Linux" alt="Các font cũ theo bảng mã VNI, TCVN3 cho Arch Linux"></p>

<p>Trên Arch Linux, bạn có thể cài đặt font mới bất kỳ bằng cách copy chúng vào thư mục <code>/usr/share/fonts/ĐỊNH_DẠNG_FONT</code> hoặc thư mục <code>~/.fonts</code> sau đó yêu cầu hệ thống cập nhật lại chỉ mục font. Tuy thế cách này vẫn khá lích kích và không tiện lợi bằng cách cài đặt.</p>

<!-- more -->


<p>Tôi có tạo 2 gói font thông dụng nhất theo bảng mã TCVN3 và VNI với tên gói tương ứng trên <strong>AUR</strong> là <strong>ttf-vietnamese-tcvn3</strong> và <strong>ttf-vietnamese-vni</strong> để bạn có thể cài đặt nó một cách dễ dàng hơn thay vì phải làm thủ công. Chúng bao gồm các font thông dụng nhất ngày trước đảm bảo có thể đọc được các văn bản, tài liệu cũ.</p>

<p><strong>Cài đặt</strong>:</p>

<p><code>yaourt -S ttf-vietnamese-tcvn3 ttf-vietnamese-vni</code>
Có thể trong thời gian tới tôi sẽ làm thêm một số gói cho các bảng mã khác. Mọi người có thể phản hồi ở đây hoặc trên <a href="http://forum.narga.org/Thread-goi-cai-dat-cac-font-cu-tcvn3-va-vni-cho-arch-linux--17">diễn đàn</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tăng chỉ số Google PageRank™ - sự thật và những lầm tưởng]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2010/06/tang-chi-so-google-pagerank-su-that-va-nhung-lam-tuong/"/>
    <updated>2010-06-16T19:00:47+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2010/06/tang-chi-so-google-pagerank-su-that-va-nhung-lam-tuong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://Narga.github.com/narga-octopress/images/2010/06/google-pagerank.jpg" alt="Tăng chỉ số Google PageRank™, sự thật và lầm tưởng" /></p>

<h3>Google PageRank™</h3>

<p><strong>Google PageRank™</strong> là một chỉ số của hãng tìm kiếm Google nhằm đánh giá mức độ tin cậy và giá trị nội dung của một website, chỉ số này được chia làm 11 bậc từ 0 đến 10. Thuật ngữ <strong>PageRank™</strong> là một thương hiệu được bảo hộ của Google, do <em>Larry Page</em> và <em>Sergey Brin</em> phát triển tại trường đại học Stanford của Mỹ trong một dự án nghiên cứu về công cụ tìm kiếm năm 1995.</p>

<p>Google sử dụng một thuật toán riêng rất phức tạp từ các chỉ số, ý kiến, thông số kỹ thuật&#8230; để xác định chỉ số PageRank™ cho một webpages, chính vì thế, rất nhiều người, công ty, tổ chức đã tìm hiểu về thuật toán này cũng như cách thức khai thác nó để có một giá trị cao nhất (chứ không phải là tốt nhất vì càng cao thì giá trị càng cao).</p>

<h3>Google PageRank™ mang lại những gì?</h3>

<p>Có rất nhiều cách giải thích và liệt kê khác nhau, tôi không muốn kể hết ra đây mà muốn nói về cái giá trị chính: Google PageRank™ của website càng cao thì sẽ xuất hiện ở vị trí cao trong kết quả tìm kiếm của Google, nâng cao giá trị của tên miền và độ tin cậy của nội dung.</p>

<p>Lưu ý: Chính Google cũng khuyên người dùng không nên quá quan tâm vào chỉ số Google PageRank™ mà nội dung mới quan trọng, trong một phỏng vấn gần đây họ đã nói về việc dần loại bỏ chỉ số này trong bộ công cụ cho các nhà phát triển.</p>

<!-- more -->


<h3>Tăng chỉ số Google PageRank™ - sự thật và những lầm tưởng!</h3>

<p>Ngày nay, có rất nhiều quảng cáo, tin đồn, mời chào&#8230; từ các công ty, cá nhân &#8230; nhằm mục đích cung cấp thông tin, giải pháp&#8230; cho các chủ sở hữu website về việc nâng cao lên thứ hạng của trang web của họ trên các công cụ tìm kiếm. Họ thuyết phục các chủ doanh nghiệp nhỏ bằng cách gửi email, thực hiện cuộc gọi, gửi tin nhắn &#8230; để được họ đồng ý cho thực hiện các giải pháp đó - thường là nâng chỉ số PageRank™ và trao đổi liên kết. Nhưng thực tế, những phương pháp thực hiện nhằm nâng cao chỉ số PageRank™ chỉ tạo được hiệu ứng nhất thời mà có tác hại rất xấu cho tên miền của chủ sở hữu về sau.
Một vài lầm tưởng của người dùng về cách thức tăng chỉ số PageRank™:</p>

<ol>
<li><p><strong>Tốn thời gian</strong>: Một thực tế được thừa nhận là quá trình tăng chỉ số PageRank™ tốn rất nhiều thời gian, đặc biệt là hiệu quả của việc trao đổi liên kết để có thể ảnh hưởng đến chỉ số xếp hạng. Đừng bao giờ nghĩ rằng PageRank™ phụ thuộc nhiều vào hành động trao đổi liên kết và tăng chỉ số PageRank™ trong thời gian ngắn.</p>

<p>Chỉ số PageRank™ của một tên miền trong 2 năm đầu tiên thường là chỉ số tạm thời và nó sẽ dễ dàng bị thay đổi khi có một vài điều kiện nào đó không phù hợp. Chính vì vậy nhiều người vui mừng khi tên miền hay trang web của họ nhanh chóng được Google xếp hạng và tăng trong một vài tháng đầu, nhưng về sau sẽ khó mà duy trì.</p>

<p><strong>Hậu quả</strong>: Trao đổi liên kết vô tội vạ và can thiệp vào việc dánh giá website bằng các thủ thuật để nâng cao chỉ số PageRank™ sẽ là con đường ngắn nhất để được coi là các splogs.</p></li>
<li><p><strong>Thay đổi nhanh:</strong> PageRank™ mà người dùng có thể kiểm tra hoặc hiển thị thay đổi 3 tháng một lần, trong khi PageRank™ thực được cập nhật liên tục nhưng không được công bố cụ thể.</p>

<p><strong>Hậu quả</strong>: Trong một thời gian ngắn, chỉ số PageRank™ có thể thay đổi nhưng không ai có thể chắc chắn là sau 3 tháng nó vẫn giữ được trị số hoặc tăng lên. Quá nôn nóng sử dụng các dịch vụ tăng chỉ số PageRank™ sẽ mất nhiều hơn được.</p></li>
<li><p><strong>Giá trị tốt:</strong> Đối với PageRank™ thì liên kết ra ngoài tên miền (đến trang khác) không làm giảm giá trị PageRank™ đối với trang được chỉ đến thì nó được tính là backlink. Trong các yếu tố để xác định PageRank™ có một giá trị triệt tiêu nhằm xác định giá trị của một backlink. Backlink từ những nguồn, trang đáng tin cậy sẽ được đánh giá cao, khi đó giá trị triệt tiêu thấp và ảnh hưởng tốt đến PageRank™.</p>

<p><strong>Hậu quả:</strong> Không có kiến thức về giá trị của nguồn backlink sẽ dẫn đến hiệu quả thấp hơn mong muốn rất nhiều. Hiện nay có nhiều tranh cãi về backlink của các tên miền .edu, tuy nhiên theo cá nhân mình thì nguồn backlink của .edu tùy từng quốc gia mới có tác dụng nhất định, không phải là cứ mua backlink là có nguồn tốt, đặc biệt là nguồn backlink của edu.vn, toàn virus với spam thì chỉ khiến cho PageRank™ giảm đi mà thôi.</p></li>
<li><p><strong>Sự lạc hậu của PageRank™:</strong>PageRank™ đã được tạo ra và hình thành từ rất lâu nên đã trở nên quá lạc hậu. Một website không thể chỉ dựa vào một thang điểm để đánh giá về chất lượng nội dung được. Đã qua rồi cái thời của backlink, cái thời mà directory còn ngự trị trong lĩnh vực SEO.</p>

<p><strong>Hậu quả:</strong> Chi phí để tăng giá trị PageRank™ có thể dùng để cải tổ nội dung và hình thức của website để thu hút và tăng traffic hiệu quả hơn nhiều lần.</p></li>
</ol>


<p>Sự thật và những lầm tưởng luôn đối lập nhau, cái mà bạn nghĩ thường không giống với những gì đang diễn ra. Google PageRank™ chỉ là một chỉ số riêng của Google, nó chỉ là một phần của thước đo giá trị nội dung của một trang trên mạng. Không nên quá chú trọng vào việc tăng PageRank™ mà cần đầu tư vào giá trị nội dung và cách trình bày. SEO là tốt nhưng không phải là tất cả.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Phiên bản Wordpress 2.7]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2008/12/phien-ban-wordpress-27/"/>
    <updated>2008-12-15T08:30:29+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2008/12/phien-ban-wordpress-27</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hôm nay mới nói tới việc Wordpress 2.7 thì có lẽ là hơi chậm, dù vậy tớ vẫn nhắc đến nó bởi phiên bản này có một số thay đổi lớn đáng để bạn nâng cấp ngay lập tức, tất nhiên việc cập nhập các phiên bản mới nhất của Wordpress cũng giúp bạn tăng cường khả năng bảo mật của blog.
Một số tính năng mới đáng chú ý:</p>

<ul>
<li><p>Thiết kế lại giao diện của trang quản lý hệ thống, cho phép kéo thả các nội dung, truy cập nhanh các thành phần của hệ thống như setting, plugins, page&#8230; mà không cần phải qua nhiều bước, đưa các tính năng quan trọng và hay dùng vào vị trí thuận tiện, dễ sắp xếp.</p></li>
<li><p>Cho phép tìm kiếm và cài đặt các thành phần mở rộng (plugins) trực tiếp mà không cần phải lấy và duyệt từ Wordpress.org cũng như tự đưa lên Website của bạn. <em>{Tính năng này tớ không sử dụng được vì lỗi unzip của server, đang tìm hiểu}</em></p></li>
<li><p>Phân trang các phản hồi, sắp xếp theo mục, cho phép trả lời các phản hồi trực tiếp từ trang quản lý hệ thống.</p></li>
<li><p>Hỗ trợ bài viết có tính chất thông báo, treo trên trang nhất (sticky).</p></li>
<li><p>&#8230;</p></li>
</ul>


<p>Hiện tại tớ thấy một vấn đề duy nhất là hoạt động trong Quản lý hệ thống (Dashboard) hơi chậm do Wordpress quá lạm dụng <a href="http://www.jQuery.com">jQuery</a>.</p>

<p>Nâng cấp ngay lên phiên bản <a href="http://wordpress.org/download/">Wordpress v2.7</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Đôi khi sự thật là]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2008/12/doi-khi-su-that-la/"/>
    <updated>2008-12-09T22:59:34+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2008/12/doi-khi-su-that-la</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://Narga.github.com/narga-octopress/images/2008/12/the_sales_office_home.gif" width="580" height="292" title="Quảng cáo và sự thật" alt="Quảng cáo và sự thật"></p>

<p>Có những sự thật của cuộc sống mà chúng ta phải chấp nhận nó dù đúng hay sai:</p>

<ul>
<li><p>Internet: Chúng tôi hoàn toàn miễn phí.</p></li>
<li><p>Viễn thông: Chúng tôi bị lỗ vốn</p></li>
<li><p>Cảnh sát: Chúng tôi vì nhân dân phục vụ</p></li>
<li><p>Công ty tham gia thị trường chứng khoán: Chúng tôi không làm giả các báo cáo.</p></li>
<li><p>Sếp: Tôi không bao giờ quên những cống hiến của anh (chị).</p></li>
<li><p>Nhân viên: Mai tôi nghỉ việc, không làm nữa.</p></li>
<li><p>Tài xế xe khách: Nhà xe xuất phát đúng giờ.</p></li>
<li><p>Dân buôn: Bán lỗ vốn, đại hạ giá.</p></li>
<li><p>Ngôi sao điện ảnh: Chúng tôi chỉ làm bạn bè.</p></li>
<li><p>Chính khách: Tôi không nhận một đồng nào.</p></li>
<li><p>Tổng công ty Xăng dầu: Chúng tôi nhập dầu 3 tháng một lần, lúc đấy giá nhập vào gấp mấy lần giá bán bây giờ</p></li>
<li><p>CON GÁI: <a href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/12/lan-dau-lam-chuyen-ay/">ĐÂY LÀ LẦN ĐẦU TIÊN</a>.</p></li>
<li><p>Con trai: <a href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/05/ngoan-khong-dau-ti-nao-dau-em/">Ngoan, không đau tí nào đâu</a>.</p></li>
</ul>


<p>Ai biết nữa không?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cải thiện tốc độ hiển thị Website]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2008/10/increase-website-render-speed/"/>
    <updated>2008-10-30T14:08:17+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2008/10/increase-website-render-speed</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>[caption id=&#8221;attachment_1130&#8221; align=&#8221;aligncenter&#8221; width=&#8221;600&#8221; caption=&#8221;Cải thiện tốc độ hiển thị Website&#8221;]<img src="http://www.narga.org/files/2008/10/Decrease-time-to-load-your-website.jpg" alt="Cải thiện tốc độ hiển thị Website" />[/caption]Nghiên cứu thói quen sử dụng máy tính cho thấy người dùng sẽ chuyển sang trang khác nếu website không có “động tĩnh” gì sau 4 giây. Vì thế, tốc độ là yếu tố quan trọng và cũng là ưu thế cạnh tranh để cung cấp thông tin. 7 thủ thuật dưới đây sẽ tăng đáng kể website của bạn.<!-- more --></p>

<ul>
<li><p><strong>Chuyển host lưu trữ file hoặc ảnh cỡ lớn sang nơi khác</strong>: Nhiều người cùng online một lúc có thể làm nghẽn đường truyền của bạn với hàng đống yêu cầu xem cùng một tấm hình trên website. Gánh nặng dữ liệu có thể chuyển sang những website chuyên để lưu trữ và chia sẻ ảnh như <a href="http://imageshack.us">ImageShack</a>, <a href="http://www.photobucket.com">Photobucket</a> hay <a href="http://www.flickr.com">Flickr</a>. Bằng cách này, máy chủ web của bạn chỉ cần đảm bảo phần text và file ảnh cỡ nhỏ, giảm đáng kể băng thông đồng nghĩa với việc phục vụ được nhiều người một lúc hơn.
Nếu muốn chia sẻ những file nhỏ, khoảng 2 – 5MB, với khách viếng thăm, bạn có thể sử dụng dịch vụ Google Pages như một máy chủ web phụ.</p></li>
<li><p><strong>Tối ưu hóa mã CSS</strong>: Hiện nay, nhiều website bắt đầu sử dụng CSS (Cascade Style Sheet) để định dạng. Mặc dù bảng CSS nhìn bắt mắt và hiệu quả hơn định dạng bảng HTML, nhưng nó đòi hỏi bạn phải tối ưu hóa code của chúng mới mong đạt được tốc độ tối ưu. Đoạn mã CSS “sạch” sẽ giúp trình duyệt giải mã trang web nhanh hơn.Ví dụ: <em>Thay vì viết</em>
[sourcecode language=&#8221;css&#8221;]
margin-top: 20px;
margin-right: 10px;
margin-bottom: 20px;
margin-left: 10px;
[/sourcecode]
<em>Bạn nên viết</em>
[sourcecode language=&#8221;css&#8221;]
margin: 20px 10px 20px 10px;
[/sourcecode]
Theo các chuyên gia tối ưu hóa của Yahoo thì các mã CSS nên được đặt ở phần đầu của web. Điều này đặc biệt ý nghĩa nếu trang của bạn lớn và có nhiều đối tượng. Nếu bạn đặt CSS ở cuối hoặc giữa trang web, trình duyệt sẽ dùng định dạng mặc định để hiện thị, sau đó mới tái định dạng bằng CSS. Điều đó đòi hỏi thêm thời gian tính toán và tất nhiên người dùng sẽ khó chịu khi nhìn một website vỡ tung khi chưa định hình.Thậm chí, một số trình duyệt cũng cấm đặt CSS tại cuối website.
Nếu chưa thạo về code, công cụ trực tuyến nhỏ Clean CSS sẽ giúp bạn công đoạn tối ưu này, loại bỏ những khai báo thừa và khoảng trống vô nghĩa. Bạn có thể tham khảo <a href="http://www.cleancss.com/">tại đây</a>.</p></li>
<li><p><strong>Tối ưu hóa hình ảnh</strong>: Có 4 loại định dạng hình ảnh sử dụng phổ biến trên web: <strong>PNG, JPG, JPEG và GIF</strong>. Hầu hết các phần mềm xử lý ảnh như Adobe Photoshop đều có tính năng “Save for Web” để tối ưu tỉ lệ giữa chất lượng hình và kích thước file.
Sử dụng tính năng Save for Web để loại bớt những thông tin không cần thiết và tối ưu kích thước ảnh.</p></li>
<li><p><strong>Khai báo kích thước hình ảnh</strong>: Nhiều lập trình viên nghiệp dư <em>“quên” khai báo tag chiều cao và rộng của ảnh</em> khi viết mã HTML. Hai thông số này báo với trình duyệt kích thước của ảnh trước khi dữ liệu được tải về. Nếu không được khai báo trước, trình duyệt phải tự tính toán kích thước bằng cách download toàn bộ hình ảnh về, sau đó mới đến lượt các dữ liệu khác.
Khi khai báo hình ảnh có đầy đủ các tag, trình duyệt sẽ dành 1 khoảng trống vừa đúng kích thước ảnh và tiếp tục tải dữ liệu . Như vậy, người xem có thể đọc ngay phần văn bản trong khi hình ảnh vẫn tiếp tục được hiện ra từng phần.</p></li>
<li><p><strong>Giảm thiểu sử dụng Javascript</strong>: Các hiệu ứng hoạt hình của Java script rất bắt mắt và nhiều người có xu hướng đưa chúng vào website của mình. Tuy nhiên, <em>sử dụng quá nhiều Javascript có thể làm trình duyệt bị treo cứng</em> khiến người dùng bực mình. Phải cân nhắc thật kỹ lưỡng trước khi sử dụng chúng.
Vị trí đặt các đoạn mã script cũng khá quan trọng đối với tốc độ hiển thị. Lời khuyên của dân lập trình chuyên nghiệp: chỉ để những script thực sự quan trọng có ảnh hưởng toàn trang lên đầu, còn những hiệu ứng khác (hoạt hình, thống kê,…) thì cho xuống cuối trang.
Việc đưa Javascript và CSS ra liên kết bên ngoài tốt hơn là chèn thẳng vào trang web. Những file này sẽ được lưu tại bộ nhớ đệm (cache) của trình duyệt và người dùng sẽ không phải download lại chúng mỗi khi cần đến. Nó giảm đáng kể thời gian và băng thông của máy chủ cũng như người dùng.</p></li>
<li><p><strong>Tối ưu hóa liên kết</strong>: Chú ý mỗi đường link được đặt trên website hay blog của bạn được viết một cách ngắn gọn và chính xác. Ví dụ mỗi entry trên 360 Yahoo đều có 1 phần “Permanent Link” để lấy liên kết chính xác và gọn gàng hơn nhiều so với những gì hiển thị trên ô địa chỉ (address bar) của trình duyệt. Việc sử dụng chính xác đường link sẽ giảm bớt những yêu cầu không đáng có đối với máy chủ trong một số trường hợp.</p></li>
<li><p><strong>Giảm bớt các yêu cầu HTTP tới máy chủ</strong>: Khi mở website, mỗi đối tượng trên trang (hình ảnh, script, hình vẽ, đường kẻ, …) đều tạo ra 1 yêu cầu tới máy chủ để tải về. Tất nhiên, càng nhiều đối tượng thì việc tải về càng lâu hơn. Vì thế, hãy giảm thiểu số đối tượng trên cùng 1 trang và cố gắng gộp file CSS với các script lại với nhau.</p></li>
</ul>


<p>Nói chung không phải cứ thực hiện đủ các bước trên đây là tốc độ hiển thị Website của bạn sẽ tăng lên, nó còn phụ thuộc vào vị trí địa lý của người truy cập so với nơi đặt máy chủ, càng gần thì tốc độ càng nhanh, mặt khác cấu hình máy tính của người sử dụng cũng ảnh hưởng khá nhiều đến việc thiết kế và phân phối nội dung của bạn đặc biệt là các nội dung đa phương tiện &#8230; Bạn nên sử dụng một chương trình hay dịch vụ thống kê và khảo sát Website của bạn để có được giải pháp tối ưu nhất</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Lần đầu làm chuyện ấy]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/12/lan-dau-lam-chuyen-ay/"/>
    <updated>2006-12-31T23:31:19+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/12/lan-dau-lam-chuyen-ay</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h4>Cảnh báo: Cấm người lớn trên 18 tuổi đọc B-)</h4>

<p><img class="center" src="http://Narga.github.com/narga-octopress/images/2008/12/the-first-time.jpg" width="550" height="366" title="Lần đầu tiên làm chuyện ấy" alt="Lần đầu tiên làm chuyện ấy"></p>

<p>Chuyện ấy là chuyện gì? Đây là một việc tế nhị he he. Cũng có bạn đã đọc cái <a href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/05/ngoan-khong-dau-ti-nao-dau-em/">&#8216;chuyện ấy&#8217;</a> lần đầu đầu tiên của tớ rùi nhưng vẫn chưa thấy hết cảm xúc của nó, cũng phải thôi vì lúc đây tớ lo lắng và căng thẳng quá. Có lẽ lần này sẽ diễn tả mạch lạc hơn chăng ;))</p>

<p>Vâng, cái chuyện này thực sự là rất có ích đối với các bạn trai chập chững tuổi đôi mươi. Sau nhiều lần trầm trồ, ngưỡng mộ những thằng bạn đã từng làm &#8220;chuyện ấy&#8221; tớ quyết định phải thử cho dù trong lòng rất ngại ngùng con thạch thùng. Đó là một chiều thu đầy gió lộng, lá vàng bay tả tơi đẹp tựa trong phim tình củm lãng mạn bên Hàn Quốc. Có 2 người cưỡi trên con ngựa sắt hăm hở tới một khu vực bí hiểm. Nhớ lại thấy hồi đó nhát chết quá, không dám đi một mình mà phải rủ một thằng có cùng &#8220;ý tưởng lớn&#8221; đi nữa.</p>

<p>Tới nơi có một chị rất đô con ngồi sau cái bàn (sau này mới biết là chị thu tiền) hỏi ngay: Lần đầu hả em? Hai thằng mặt nghệt ra giả nhời: Vâng ạ! Chị bảo 2 thằng cởi quần áo ra treo vào mắc rồi mỗi thằng ra một góc tự khởi động đi tí chị sẽ hướng dẫn từng người một đến nơi đến chốn. Ối trời cha mẹ ơi! Lúc ấy cứ tưởng &#8220;ấy&#8221; là &#8220;ấy&#8221; luôn chứ lại còn phải khởi động, khởi đẽo nữa.</p>

<!-- more -->


<p>Khởi động đâu vào đấy thì bắt đầu vào việc chính. Đúng là lần đầu tiên chẳng biết gì cứ làm phăng phăng. Chị hướng dẫn la oai oái bảo không được. Lần đầu tiên phải làm nhẹ nhàng thôi không về sẽ đau cơ. Phải hít thở đúng nhịp theo nhịp lên xuống. Đầu tiên làm nhẹ thôi sau đó sẽ tăng dần. Mỗi tư thế làm 3 lần mỗi lần làm 10 đến 12 cái, xong tư thế này mới được đến tư thế khác. Làm một lúc mệt phờ râu nên đành phải ra sớm. Làm xong mồ hôi ra như tắm nhưng mà rất chi là sảng khoái. Nhưng khổ nhất là mấy hôm sau. Về nhà đau ê ẩm hết cả người. Cơ bụng, cơ vai, cơ tay động đâu cũng đau.</p>

<p>Lần đầu đi <strong>tập tạ</strong> là như thế đấy ạ. Lần đầu tiên đẩy được có 20 kg nhưng càng về sau càng đẩy được nặng hơn. Hai thằng rất chăm chỉ tập luyện hy vọng 1 tháng có thể to như Lý Đức. Quả ông trời cũng không phụ lòng người. Sau 2 tháng tập luyện kiên trì và bền bỉ mỗi thằng cũng tăng được khoảng 3 kg. Bắp tay to hơn {nhưng vẫn không to bằng bắp chân},=)) ngực nở hơn. Tiếc rằng hai thằng bận ôn thi nên vê sau phải nghỉ.</p>

<p>Những lần sau khi làm chuyện này thì chả ngại ngùng gì nữa. Cứ tự nhiên như ông tiên. Hồi năm ngoái tập được 6 tháng. Lúc đi bơi thấy mọi người cũng trầm trồ ngưỡng mộ lắm. Nhưng than ôi thời oanh liệt nay còn đâu. Dạo này ngồi máy tính nhiều, thân hình tiều tụy không thể tả hix hix. Than ôi&#8230;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ngoan, không đau tí nào đâu em]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/05/ngoan-khong-dau-ti-nao-dau-em/"/>
    <updated>2006-05-28T05:37:45+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/05/ngoan-khong-dau-ti-nao-dau-em</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://Narga.github.com/narga-octopress/images/2006/05/Ngoan-khong-dau-dau-em-600x401.jpg" width="600" height="401" title="Ngoan, không đau tí nào đâu" alt="Ngoan, không đau tí nào đâu"></p>

<h3>Đây là lần đầu tiên của bạn</h3>

<p>Bạn nằm xuống, các cơ bắp căng cứng. Bạn đẩy chàng ra và cố gắng tìm một câu xin lỗi, nhưng chàng không chịu để bị cự tuyệt dễ dàng như vậy.</p>

<p>Chàng hỏi bạn có sợ không và bạn lắc đầu một cách dũng cảm. Chàng quả là có nhiều kinh nghiệm hơn bạn. Ngay cú đầu tiên, ngón tay chàng đã chạm đúng điểm cần thiết. Chàng thăm dò sâu hơn và bạn run rẩy toàn thân.:-ss Toàn cơ thể bạn căng thẳng chờ đợi nhưng chàng thật sự nhẹ nhàng như đã hứa với bạn.</p>

<!-- more -->


<p>Chàng nhìn thẳng vào mắt bạn và nói bạn hãy tin chàng vì chàng đã làm nhiều lần trước đây rồi. Nụ cười dễ thương của chàng làm bạn bớt căng thẳng và bạn mở ra cho chàng có thể vào một cách dễ dàng. Bạn nài xin chàng nhanh chóng hơn nhưng chàng vẫn cứ từ từ chuẩn bị để cho bạn ít đau đớn nhất. :&#8221;>
Rồi chàng tiến vào gần hơn, sâu hơn… và bạn cảm thấy sự đau đớn dâng tràn và chạy khắp thân thể… dường như một tia máu đã chảy ra khi chàng tiếp tục. :o</p>

<p>Chàng nhìn bạn lo lắng và hỏi có đau lắm không? Mắt bạn rưng rưng nhưng lắc đầu và bảo chàng tiếp tục. :((</p>

<p>Chàng thò ra thụt vào với sự chuẩn xác của bao nhiêu năm kinh nghiệm. Nhưng lúc này bạn đã tê liệt hoàn toàn để có thể cảm thấy chàng ở bên trong bạn. Sau một vài giây phút tê liệt bạn cảm thấy một cảm giác cháy bỏng bùng lên và chàng lấy nó ra. :&#8221;></p>

<p>Bạn nằm thở hổn hển, nhẹ cả người vì chàng đã làm xong. Chàng nhìn bạn với một nụ cười ấm áp và khen bạn thật là ngoan cường, từ trước đến nay chưa hề thấy. :)</p>

<p>Chuyện gì đang xảy ra vậy, hãy bôi đen dòng dưới đây nhé, bạn sẽ biết anh ấy là ai ;))</p>

<p>Bạn mỉm cười và cảm ơn <strong>nha sĩ</strong>. Dù sao thì đây cũng là lần đầu tiên bạn đi nhổ răng =))</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Những truyện thú vị đời thuờng]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/03/truyen-thu-vi-doi-thuong/"/>
    <updated>2006-03-08T09:57:58+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/03/truyen-thu-vi-doi-thuong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dưới đây là một số truyện thú vị mình đọc trong những tình huống nhất định có chút ấn tượng (tại thời điểm đó) nên lưu lại tại bài viết này đề nếu ai cần thì có thể đọc được.</p>

<h3>Mái già với mái tơ</h3>

<blockquote><p>Có một lão giáo sãi tiến sư vợ chết sớm con cái trưởng thành mới sinh ra đốn đời lấy một con vợ trẻ mắt xanh mỏ đỏ chân dài đến nách nhìn nói chung là rất ư gợi tình hấp dẫn. Chuyện đến đó kể cũng chưa có gì đáng nói, chuyện đáng nói là bản thân lão cũng chẳng khoẻ khoắn gì tuần cố lắm thì được cái, con vợ trẻ mới sinh mèo mỡ lăng nhăng, mọi người xì xào lão vẫn điếc vẫn cứ kệ mẹ.</p>

<p>Một hôm một lão cũng tiến sư giáo sãi cậy bạn bè lâu năm mới bảo:</p>

<p>&#8211; Bác này, kể ra em thấy bác lấy con vợ trẻ cũng ko hay lắm, tuổi bác với em tuần được cái, không muốn dùng dịch vụ thì cũng lấy béng con vợ tầm trung trung, chứ con vợ trẻ bồi dưỡng tẩm bổ nó thắm da thắm thịt chỉ tổ béo mấy thằng tre trẻ chứ được cái tích sự gì?</p>

<p>Lão mới thủng thẳng cười đáp:</p>

<p>&#8211; Ai không hiểu em chứ chẳng nhẽ bác không hiểu? Đầu bạc cả rồi chẳng nhẽ không nghiệm được đâu là chân giá trị của cuộc sống. Em hỏi thật bác: <strong>Bác thích ăn chung với vài thằng khác con gà mái tơ hay thích một mình ngồi gặm con mái già?</strong> Bác hỏi rõ lạ.</p></blockquote>

<!-- more -->


<h3>Nhầm hàng!</h3>

<blockquote><p>Một cô gái trẻ đứng trên cầu và chuẩn bị nhảy xuống sông. Một chàng trai đi qua nhìn thấy liền hỏi:</p>

<p>&#8211; Cô định tự tử ư?</p>

<p>&#8211; Đúng vậy - cô gái trả lời và quay lại nhìn chàng trai.</p>

<p>Thấy cô gái quá xinh đẹp, chàng trai liền cầu xin cô một nụ hôn trước khi cô tự tử. Và thật tuyệt vời, cô gái đồng ý. Một nụ hôn ngọt ngào. Sau đó, chàng trai quyết định phải thuyết phục cô gái:</p>

<p>&#8211; Cô xinh đẹp và đáng yêu như vậy, sao lại muốn tự tử?</p>

<p>&#8211; Bố tôi mắng tôi chỉ vì tôi thích ăn mặc như… con gái!!!</p></blockquote>

<h3>Sự khác biệt ở những cô gái tuổi 8, 18, 28, 38, 48, 58, 78, 78 và 88 là gì?</h3>

<blockquote><ul>
<li><p>8 tuổi - Bạn đưa nàng lên giường và kể cho nàng một câu chuyện.</p></li>
<li><p>18 tuổi - Bạn kể cho nàng một câu chuyện và đưa nàng lên giường.</p></li>
<li><p>28 tuổi - Bạn không cần kể câu chuyện nào và đưa nàng lên giường.</p></li>
<li><p>38 tuổi - Nàng kể cho bạn một câu chuyện và đưa bạn lên giường.</p></li>
<li><p>48 tuổi - Bạn kể cho nàng một câu chuyện để tránh phải lên giường.</p></li>
<li><p>58 tuổi - Bạn ở lỳ trên giường cả ngày để tránh phải nghe câu chuyện của nàng.</p></li>
<li><p>68 tuổi - Nếu bạn dắt được lên giường, đó là 1 câu chuyện</p></li>
<li><p>78 tuổi - Ngồi một mình trên giường và nhớ lại tất cả những câu chuyện trên</p></li>
<li><p>88 tuổi nàng nằm một mình trên giường và bạn phải kể cho nàng nghe một câu chuyện</p></li>
</ul>
</blockquote>

<h3>Toàn cầu hóa</h3>

<blockquote><p>Chiếc đồng hồ báo thức (MADE IN JAPAN) reo lên vào lúc 6h sáng. Sau khi đặt ấm nước (MADE IN CHINA) để pha cà phê (MADE IN BRAZIL), anh ta cạo râu với con dao mới mua (MADE IN HONGKONG). Anh ta mặc áo sơ-mi (MADE IN SRILANKA), quần bò (MADE IN SINGAPORE) và đi giầy (MADE IN KOREA), đeo đồng hồ (MADE IN TAIWAN). Anh ta ngồi vào xe ôtô (MADE IN GERMANY), bật radio (MADE IN INDIA) và tiếp tục chặng đường gian nan tìm kiếm một việc làm tốt ở AMERICA! Sau một ngày vất vả và không kết quả, anh ta quyết định thư giãn một chút. Anh ta cởi giầy ra, thay vào một đôi sandal (MADE IN BRAZIL), rót cho mình một cốc rượu (MADE IN FRANCE), bật TV (MADE IN INDONESIA), và vẫn còn băn khoăn tại sao anh không thể tìm được việc làm ở AMERICA</p></blockquote>

<h3>Mua ví</h3>

<blockquote><p> Ở chợ Đông Ba có một cô bán ví xách tay phụ nữ. Cô treo đủ loại ví, dãy trên dãy dưới và cô rao hàng như sau:</p>

<ul>
<li><p>Bóp trên thì 2 ngàn</p></li>
<li><p>Bóp dưới thì 3 ngàn</p></li>
<li><p>Bóp da thì 5 ngàn</p></li>
<li><p>Bóp lông thì 8 trăm</p></li>
</ul>


<p>Có một anh khách cắt cớ hỏi cô:</p>

<ul>
<li>Bóp ở mô thì rẻ nhứt cô?</li>
</ul>


<p>Cô trả lời ngay:</p>

<ul>
<li>Dạ, bóp tui là rẻ nhứt, không mô rẻ hơn!</li>
</ul>
</blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cách nhắn tin vào điện thoại di động miễn phí]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/03/free-to-send-sms/"/>
    <updated>2006-03-03T21:54:19+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/03/free-to-send-sms</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Trang Web <a href="http://www.romsms.com/?refid=WBA1p32q">ROMSMS</a>, tin nhắn có thể gửi đến các ĐTDĐ trên toàn thế giới, trong đó có Việt Nam.
Đây là trang web của  Rumani nên giao diện mặc định của nó là tiếng Rumani, để chuyển sang tiếng Anh bạn chỉ cần bấm vào hình là cớ <a href="http://www.romsms.com/operator/login.php?back_page=/operator/quicksms.php&amp;set_lang=1">Liên hiệp Anh</a> ở phía trên bên phải gần logo <a href="http://www.romsms.com/?refid=WBA1p32q">ROMSMS</a> ở phía trên cùng của trang Web.
Vậy bạn còn chờ gì nữa mà không đăng kí ngay để có thể gửi tin nhắn tới bất kỳ người thân nào của bạn.</p>

<blockquote><p><strong>Lưu ý</strong>:
  * Số điện thoại phải để ở dạng quốc tế, nghĩa là có mã vùng quốc gia đặt ở trước (của Việt Nam là 84), ví dụ 84912xxxxxxx.</p>

<ul>
<li><p>Sau khi đăng kí ROMSMS sẽ gửi mật khẩu đăng nhập cho bạn tới chính sô điện thoại bạn vừa đăng kí, từ đây bạn có thể gửi tin nhắn như trên điện thoại của bạn.</p></li>
<li><p>Người nhận sẽ không nhận được các tin nhắn tiếng Việt đơn giản vì nó không phục vụ riêng cho người Việt</p></li>
</ul>
</blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Những điều thú vị về loài mèo]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/02/nhung-dieu-thu-vi-ve-loai-meo-some-interested-things-about-the-cat/"/>
    <updated>2006-02-26T21:47:58+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/02/nhung-dieu-thu-vi-ve-loai-meo-some-interested-things-about-the-cat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ban đêm khi mèo chạy đuổi chuột quanh phòng, người ta không nghe thấy tiếng bước chân của nó, cũng không nghe thấy tiếng động khi mèo nhảy từ trên cao xuống. Vì sao vậy?</p>

<p>Đó là vì móng của mèo được bảo vệ bởi lớp da dày và mềm. Các móng sắc nhọn của mèo có thể duỗi ra hay co vào. Khi mèo bắt chuột thì các móng duỗi ra, còn khi đi thì nó thu gọn lại. Điều đó giúp cho bước chân của mèo không gây tiếng động và móng của nó cũng không bị mòn đi.</p>

<p><strong>Vì sao ria mèo lại dài?</strong></p>

<p>Nếu mèo không có ria thì nó không thể chui vào hang bắt chuột được. Độ dài của ria mèo đúng bằng chiều ngang thân nó. Khi mèo đuổi chuột trong bóng tối, nó thường chạy dưới gầm bàn, tủ, đôi khi còn phải trườn vào hang, hốc.</p>

<p>Nếu ria của nó chạm vào cạnh của lối đi hoặc vách hang hốc, thì nó hiểu rằng lối đó quá hẹp không thể chui vào được. Như thế bộ ria giống như cái thước của mèo vậy.</p>

<!-- more -->


<p><strong>Vì sao đồng tử mắt mèo lại thay đổi kích thước</strong></p>

<p>Đồng tử của mắt mèo thay đổi ba lần trong ngày để thích nghi với sự thay đổi của ánh sáng. Vào buổi trưa khi ánh sáng mạnh nhất thì đồng tử của mắt mèo chỉ là một đường kẻ mỏng, vào buổi sáng, khi ánh sáng còn dịu thì đồng tử mở lớn hơn một chút.</p>

<p>Trong đêm tối hoàn toàn, đồng tử mở rộng và tròn để có thể nhìn thấy mọi thứ. Vì vậy, mèo có thể bắt chuột trong đêm tối.</p>

<p><strong>Vì sao mèo hay liếm lông</strong></p>

<p>Sau khi phơi nắng, mèo hay nằm dưới đất liếm lông. Nhờ vậy lông của nó trở nên sạch sẽ và mượt mà hơn. Nhiều người nghĩ rằng mèo liếm lông là để tự tắm, điều đó không đúng. Chúng không cần tắm mà là đang ăn chất dinh dưỡng.</p>

<p>Một số chất ẩn trong lông mèo trở thành vitamin D sau khi hấp thụ ánh sáng mặt trời. Khi liếm lông, thực tế là mèo đang ăn vitamin D. Nếu thiếu vitamin D, mèo trở nên ủ rũ cả ngày.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2 trong 1 - Chán, nhạt, theo lối mòn]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/02/2-trong-1-chan-nhat-theo-loi-mon/"/>
    <updated>2006-02-13T23:58:12+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/02/2-trong-1-chan-nhat-theo-loi-mon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Trưa nay hai đứa lượn một vòng đi sưởi nắng  ăn xong rẽ vô rạp Bạch Mai xem thử film này vì nghe mọi người đồn hay lắm, lại thấy cái poster khá là bắt mắt của Thành Lộc. Lời giới thiệu trên MoviesBoom đọc từ tuần trước:</p>

<!-- more -->


<blockquote><p><img class="right" src="http://Narga.github.com/narga-octopress/images/2006/02/V-Movies-2-trong-1.jpg" width="300" height="429" title="'2 trong 1 - Chán, nhạt, theo lối mòn'" >
<strong>Diễn viên chính</strong>: <em>Thành Lộc,  Ngô Thanh Vân,  Võ Thành Tâm</em></p>

<p><strong>Đạo diễn</strong>: <em>Duy Phúc</em></p>

<p><strong>Phát hành</strong>: <em>Hãng phim Thiên Ngân</em></p>

<p>“2 TRONG 1” là một bộ phim tâm lý tình cảm – hài lấy cảm hứng từ bộ phim Mỹ “Some Like It Hot” – 1 bộ phim nổi tiếng đã từng đọat giải Oscar với nữ diễn viên chính Marilyn Monroe.</p>

<p>Với những tình tiết bất ngờ và thú vị xoay quanh mối quan hệ phức tạp của ba nhân vật chính: cô ca sĩ xinh đẹp và hai anh bạn thân, một anh nam 100% giả nữ vũ công và một anh tài xế không mấy hài lòng với cuộc sống hiện tại. Tên bộ phim đã nói lên nhiều điều: một mà là hai, tuy hai lại là một. Hai nhân vật nam sẽ hóa thân vào những con người khác để đi tìm mục đích sống cho chính mình. Những tình tiết éo le, những xung đột đối lập của 2 tính cách trong cùng 1 con người, và những tình cảm mâu thuẫn của 2 người bạn với 1 cô ca sĩ tạo nên những gút thắt bất ngờ sẽ khiến độc giả hồi hộp đến phút chót.</p></blockquote>

<p>Nghe có vẻ hay như film Hồng Kông nhưng thực sự xem phim mới thấy nội dung tẻ nhạt, có lẽ đây là tình trạng chung của film việt hiện nay nhưng có nét khá mới và mạnh tay trong những cảnh trước kia gọi là &#8220;gợi cảm&#8221; , được cái Ngô Thanh Vân diễn xuất khá tự nhiên so với các film đã từng xem, kết thúc đoán trước được sau khi xem 10 phút  (film Việt Nam mà)</p>

<p>Đặc sắc nhất có lẽ là nhạc film, quả thực có nhiều đoạn rất hay, rất hợp lý mà chỉ âm nhạc diễn tả được.</p>

<p>P/S: Đoạn cuối không hiểu sao lại ghi là làm từ kịch bản gốc &#8220;The Best Man&#8221; của 1 tác giả nước ngoài, lạ thật!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tại sao mèo rơi từ trên cao không chết?]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/01/tai-sao-meo-roi-tu-tren-cao-khong-chet/"/>
    <updated>2006-01-19T00:19:47+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/01/tai-sao-meo-roi-tu-tren-cao-khong-chet</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Nếu làm thí nghiệm thả chó từ trên lầu cao xuống, con vật không tử nạn thì cũng thương nặng. Nhưng nếu vứt một chú miu, nó sẽ &#8220;hạ cánh&#8221; bình an vô sự.</strong></p>

<p>Mèo và chó là hai loài khác họ, về hình thái bên ngoài lẫn chức năng của cơ quan thăng bằng bên trong đều khác nhau. Chó là động vật chỉ thích chạy trên mặt đất vọt về phía trước. Nếu rơi từ cao xuống, nó hoàn toàn không thể khôi phục tốt sự thăng bằng để chạm đất an toàn.</p>

<p>Mèo trái lại, là động vật thích trèo cao, nhảy xa, các cơ quan thăng bằng trong cơ thể hoàn thiện hơn những động vật khác. Khi nhảy từ cao xuống, cơ quan thăng bằng của tai trong bèn chuyển ngay cảm giác mất thăng bằng này đến não cùng (là nơi một phần não sau nối với tuỷ sống). Não cùng một mặt lập tức đem tin báo lên &#8220;bộ tư lệnh&#8221; là đại não, mặt khác đem xung động cảm giác truyền đến cơ trơn và xương của tứ chi với tốc độ khẩn trương nhất, từ đó dẫn đến sự vận động của cơ bắp, để cơ thể khôi phục về vị trí bình thường.</p>

<p>Như vậy, khi mèo bị rơi từ cao xuống, thì chi trước và chi sau đều đã làm tốt công tác chuẩn bị để chạm đất. Ngoài ra, cái đuôi dài của mèo cũng là cơ quan quan trọng để điều chỉnh thăng bằng cho cơ thể. Vì thế, dẫu rơi từ trên cao, mèo cũng không ngã chết vì mất thăng bằng.</p>

<p>Bước chân của mèo rất êm, không có tiếng động. Ở dưới bàn chân nó có một đệm thịt rất phát triển, vừa mềm mại lại đàn hồi, khi mèo bước đi vuốt chân thu gọn trong đệm thịt nên không phát ra tiếng động. Khi nhảy từ cao xuống, đệm cơ mềm mại của nó không bị chấn động của đất, giúp cho con vật bình yên vô sự.</p>

<p>Ví thử ở nơi cách mặt đất không cao lắm, bất ngờ mèo bị đá xuống, khi còn chưa kịp điều chỉnh sự mất thăng bằng mà cơ thể đã chạm đất ngã đau rồi, bạn sẽ nghe thấy một tiếng kêu the thé &#8220;meo&#8221;.</p>

<blockquote><p>Nhưng điều này thay đổi khi nó bị rơi ngược từ một độ cao chỉ chưa đầy 0,3 mét hoặc hơn. Cũng khuyến cáo bạn không nên thử điều này ở nhà. Tội nghiệp con mèo</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tăng tốc CPU với Intel® Application Accelerator]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/01/intel-application-accelerator-v23/"/>
    <updated>2006-01-13T20:56:09+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/01/intel-application-accelerator-v23</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hãng sản xuất chip lớn nhất thế giới vừa mới ra mắt phiên bản Intel Application Accelerator 2.3 - một gói phần mềm tăng tốc độ hoạt động cho các máy tính desktop mà không hề làm ảnh hưởng tới phần cứng.
Đây chắc chắn là một tin vui cho những ai đang xài CPU của tập đoàn Intel. Để tăng tốc CPU vốn đang rất ì ạch, trước hết, bạn có thể download phần mềm Intel Application Accelerator 2.3 tại đây.</p>

<p><strong>Phần mềm tương thích với các hệ điều hành sau</strong></p>

<p>Windows NT 4.0, Windows 2000, Windows 98, Windows 98 SE, Windows Me, Windows XP SP1-SP2 với CPU Intel Pentium 4, Intel Pentium III, Intel Pentium II, Intel Celeron, Intel Xeon, Intel Pentium III Xeon, hay Intel Pentium II Xeon. Đặc biệt, Mainboard có bộ chipset được hỗ trợ từ Intel 810 tới Intel 860.</p>

<!-- more -->


<p><strong>Phần mềm của Intel có những khả năng ưu việt sau</strong>:
  * Boot máy nhanh hơn thông qua thời gian load hệ điều hành được gia tốc.</p>

<ul>
<li><p>Tăng tốc Disk I/O cho các game, các ứng dụng đồ họa, các công cụ tiện ích đĩa, các ứng dụng quản lý media.</p></li>
<li><p>Tìm lấy trước dữ liệu (Data Prefetcher) để tăng cường tốc độ làm việc cho các hệ thống Intel Pentium 4.</p></li>
<li><p>Hỗ trợ các ổ đĩa cứng có dung lượng tới hơn 137 GB.</p></li>
</ul>


<p>Hãy cài và cảm nhận sự thay đổi trong chiếc máy cà khổ của mình. Chắc chắn bạn sẽ thấy hệ thống chạy nhanh và mướt hơn rất nhiều.</p>

<blockquote><p><strong>Chú ý</strong>:</p>

<p>Trong một số trường hợp, khi chạy phần mềm tăng tốc này trong Windows Me, khi khởi động máy sẽ báo mất file WININIT.EXE. Trong trường hợp này bạn cứ nhấn một phím bất kỳ nào đó để tiếp tục vào Windows Me, sau đó, bạn mở thư mục WINDOWS/SYSTEM/SRP/BACKUP và copy file WININIT.EXE trong đó vào thư mực WINDOWS.</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Những câu nói nổi tiếng trong bê bối bóng đá Việt Nam]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/01/nhung-cau-noi-noi-tieng-trong-be-boi-bong-da-viet-nam/"/>
    <updated>2006-01-09T06:25:15+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/01/nhung-cau-noi-noi-tieng-trong-be-boi-bong-da-viet-nam</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Vừa qua, vụ bê bối bóng đá Việt Nam gây ảnh hưởng nhiều đến công chúng, người ta bàn ra tán vào, suy này đoán nọ, kẻ biết chỉ ngồi cười, kẻ không biết thì buôn chuyện tán phét, xã hội nháo nhào, người hâm mộ chẳng biết tin vào ai nữa, các phương tiện thông tin đại chúng mỗi người một kiểu khai thác thông tin, chung quy lại chỉ béo mấy thằng nhà báo viết bài theo kiểu làm thơ bút tre và lũ bán báo dạo bằng mồm hay đi xe đạp mắc cái loa rè ra rả kêu nghe nhức cả đầu, chỉ muốn phọt&#8230; ra quần</p>

<p>Rảo qua mấy trang tin, tối về nghe đài và tivi đưa tin, thi thoảng cầm tờ báo liếc qua, rốt cục thì cũng thấu hiểu được đôi chút về tình hình &#8230; he he</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p>&#8220;<strong>Nếu Quốc Anh mà cũng tham gia bán độ thì tôi chẳng còn biết tin cầu thủ nào</strong>&#8221; - HLV Riedl phát biểu khi nghe tin hàng loạt học trò bán độ ở SEA Games 23. - <em>Có lẽ chẳng còn ai để ông tin thật!!!</em></p></li>
<li><p>&#8220;<strong>Tôi có làm gì ô nhục, tôi xin chết trước mặt các đồng chí</strong>&#8221; - nguyên phó chủ tịch LĐBĐ Việt Nam Lê Thế Thọ giải thích trong nước mắt khi bị chỉ trích vì thiếu trách nhiệm với U23 ở Philippines. - <em>Ông này chắc chắc sẽ chết khi ổng quá già, chứ ông mà chết trước mặt mọi người thì ai <strong>hơi đâu lo việc nhà người khác</strong> hí hí chỗ này hơi khó hiểu một chút đấy nha</em></p></li>
<li><p>&#8220;<strong>Quyến à, tao đã nói hết rồi. Có gì mày khai hết đi</strong>&#8221;. Sau khi khai về vụ bán độ ở SEA Games, chính Văn Trương đã viết một tờ giấy gửi Văn Quyến (đang chối quanh co). - _Ai biểu chia tao ít quá! Tiền ít thì chắc tội nhẹ, thôi khai đại cho rùi, ngu gì gan lỳ có được thêm đồng mẹ nào đâu _</p></li>
<li><p>Sau khi được điều tra viên tế nhị cho gặp bạn gái, Quyến tươi tỉnh hẳn lên và đề nghị cho phép bạn gái ở lại đêm đó với mình. Nhưng gợi ý này bị từ chối. - _À không khéo 20 năm sau lại có thằng Quyến con bán độ nữa! Hú hú mà sao thằng bé cũng khôn thật _</p></li>
<li><p>&#8220;<strong>Phải nói họ (tổ trọng tài) cũng &#8216;điếm&#8217; bởi lúc xin thì nói xin cho hội đồng trọng tài nhưng họ lại đem chia nhau</strong>&#8221; - HLV Thành Vinh thanh minh về việc đưa tiền cho trọng tài. - <em>thì ông cũng được lại quả chứ có phải không đâu, mà chia cho cả hội đồng thì có khống thêm vài phát thằng nào dám kêu</em></p></li>
<li><p>&#8220;<strong>Anh Khôi khóc khi biết anh Thành bị bắt chỉ là nước mắt cá sấu</strong>&#8221; - HLV Thành Vinh nói khi biết tin Trưởng ban tổ chức giải Dương Nghiệp Khôi đau lòng khi Giám đốc điều hành Vũ Tiến Thành bị bắt. - <em>nó bị bắt thì thế nào cũng lòi ra mình, mình cũng muốn khóc khi nó bị bắt</em></p></li>
<li><p>&#8221;<strong>Vì tình yêu và trách nhiệm của một HLV, nếu LĐBĐ VN có yêu cầu tôi lên đội tuyển để xách nước hay nhặt bóng thì tôi cũng sẵn sàng</strong>&#8221; - HLV Lê Thuỵ Hải vui mừng khi được đề nghị làm trợ lý HLV U23 Việt Nam. - _Ông này nói là làm thật, lên tuyển chỉ toàn đi nhặt bóng, chẳng huấn luyện gì! _</p></li>
<li><p>&#8220;<strong>Các cầu thủ có người chống lưng</strong>&#8221; - Phó chủ tịch phụ trách tài chính của LĐBĐ Việt Nam Lê Hùng Dũng khẳng định khi các cầu thủ đòi tiền thưởng ngay trước trận gặp Myanmar ở SEA Games. - <em>Hố hố chúng mày định làm loạn à, chê ít thì tao cắt luôn cho kêu luôn thể nhá</em></p></li>
<li><p>&#8220;<strong>Tôi chấp nhận bị gọi là hèn nhát</strong>&#8221; - Trưởng ban tổ chức giải V-League trả lời những thắc mắc về vai trò của BTC giải trước những trận đấu có mùi tiêu cực. Theo ông Khôi, ông chưa có bằng chứng nên không thể xử được. - _mấy anh hiểu cho, em mà ko chấp nhận hèn nhát thì sao em ngồi vững ở ghế trưởng được. _</p></li>
<li><p>&#8220;<strong>Tôi muốn nói nếu thật sự những người lãnh đạo ngành công tâm và biết lắng nghe dư luận thì sẽ không còn những người như ông Lê Thế Thọ làm hoen ố hình ảnh bóng đá VN</strong>&#8221; - nguyên tổng cục trưởng Tổng cục TDTT Lê Bửu. - _bác ơi! Chúng nó ko nghe dư luận đâu, cũng chẳng công tâm gì đâu. Nếu có thì bác đâu có ra đi sớm vậy! he he _</p></li>
<li><p>&#8220;<strong>Ban tổ chức giải sẽ bố trí trọng tài đạn bắn không thủng</strong>&#8221; - Trưởng ban tổ chức giải Dương Nghiệp Khôi cho biết kế hoạch chống tiêu cực ở V-League. Nhưng sau đó, hàng loạt các trọng tài bắn không thủng này đều bị phát hiện có tiêu cực. - <em>phải rùi, chỉ thủng bằng tiền và gái hé hé giống xe tăng đạn bắn không thủng chỉ B40 bắn mới được! chí lí</em></p></li>
<li><p>&#8220;<strong>Nói thật, kỳ tới tôi sẽ không làm như thế nữa. Lâu nay mình cứ thấy các cầu thủ hay sa ngã vì tiền thì mình muốn kiếm tiền để giúp họ không sa ngã. Tiền mình có nhiều đến mấy thì cũng không thể bằng bọn cá độ, vì nó chỉ dành cho vài người, còn thưởng thì cả tập thể gần 30 người</strong>&#8221; - Phó chủ tịch VFF Lê Hùng Dũng hối hận với kế hoạch hứa thưởng 6 tỷ tiền thưởng cho chức vô địch SEA Games của U23. - _tớ cũng nói thật. kỳ tới bác đừng mơ kiếm được bằng ấy $ thưởng nữa. Chả ai cho đâu! _</p></li>
<li><p>&#8220;<strong>Kinh khủng quá. Trước trận bán kết, tôi đã bị stress rất nặng, không ăn, không ngủ được mấy ngày vì lo lắng đến thành tích thi đấu của cả đội tuyển. Chúng tôi cũng đã lên các phương án chi tiết để bảo vệ đội tuyển. Vậy mà&#8230;</strong>&#8221; - Chủ tịch VFF Nguyễn Trọng Hỷ nói khi nghe tin bán độ ở SEA Games. - <em>Hay nhỉ?! cẩn thận thế mà chúng nó vẫn trốn đi nhậu và chơi gái trong phòng được.</em></p></li>
<li><p>&#8220;<strong>Tôi chỉ nghĩ đơn giản là đội mình vừa thắng mà mình lại có ít tiền để tiêu</strong>&#8221; - Quốc Vượng giải thích về chuyện bán độ. -<em> chính xác là vừa có $ để trả khoảng nợ 600triệu thua độ trước SEA GAMES</em></p></li>
<li><p>&#8220;<strong>Tôi mà dính tiêu cực, tôi là súc vật</strong>&#8221; - Chủ tịch CLB Hải Phòng Nguyễn Anh Tuân thề khi đội bóng bị nghi ngờ có dính tiêu cực. - _tội nghiệp vợ con ông này. Chờ xem! _</p></li>
</ol>


<blockquote><p>Nói qua nói lại chỉ thấy một điều, trình của các chú này vẫn thua xa đàn anh ngày trước. H.S, H.Đ, &#8230; ngày trước bán còn ác hơn các chú, ăn thô hơn các chú nhiều mà có sao đâu, vẫn anh hùng dân tộc mừ Ừ mà các chú còn trẻ, tương lai còn dài có vấp ngã thì còn biết đứng lên, âu là tự rút ra kinh nghiệm cho những lần sau. Hé hé</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Firefox hiển thị lỗi của CSS trong Javascript Console]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/01/firefox-hien-thi-loi-cua-css-trong-javascript-console/"/>
    <updated>2006-01-02T14:02:32+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/01/firefox-hien-thi-loi-cua-css-trong-javascript-console</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Trình duyệt Firefox có rất nhiều tính năng mạnh mẽ làm thay đổi hoàn toàn quan điểm về thiết kế, duyệt web&#8230; Phiên bản 1.5 cải tiến mạnh mẽ bao gồm nhiều tính năng mới không hẳn được công bố một cách chính thức.
Vô tình trong lúc thiết kế giao diện của Website mình phát hiện tính năng ẩn của trình duyệt Firefox: Javascript Console có thể hiển thị các lỗi CSS cơ bản - tất nhiên là cơ bản thôi vì chức năng chính của nó là debug JS cơ mà, <em>thông tin về nó không nhiều nhưng cũng giúp ích khá nhiều</em>, đặc biệt là các lỗi do typing như là thiếu &#8220;;&#8221;, thiếu &#8220;}&#8221; hay sai từ khóa&#8230;sau một lúc thử đi thử lại cho thấy lỗi tìm được khá trực quan, chương trình có những giải thích về lỗi rất dễ tìm như kiểu lỗi, dòng thứ&#8230;.</p>

<!-- more -->


<p><img class="left" src="http://Narga.github.com/narga-octopress/images/2006/01/Javascript-Console.png" width="384" height="147" title="Firefox JavaScript Console" alt="Firefox JavaScript Console">
Để sử dụng tính năng này, rất đơn giản bạn chọn <strong>Tools > JavaScript Console</strong> sau đó đặt chế độ hiển thị lỗi là <strong>All</strong> hoặc <strong>Errors</strong> khi trình duyệt gặp một trang có chứa các đoạn mã css bị lỗi (có thể chứa trong các file style.css) nó sẽ hiển thị thông tin về lỗi đã xảy ra.
Những thông tin này rất có ích cho người thiết kế tuy nhiên theo mình biết thì chỉ có <strong>W3C CSS Validator</strong> là có khả năng phát hiện được, tính năng này rất hữu ích, bạn có muốn thử không? Tải về phiên bản Firefox mới nhất tại đây</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Những trò lừa đảo của spyware trong năm 2005]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2005/12/nhung-tro-lua-dao-cua-spyware-trong-nam-2005/"/>
    <updated>2005-12-19T01:42:39+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2005/12/nhung-tro-lua-dao-cua-spyware-trong-nam-2005</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Chín cách này cũng là những phương pháp gắn liền với những sự kiện khá nổi đình nổi đám trong năm nay liên quan tới những anh chàng &#8220;gián điệp&#8221; ảo này.</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p>Spyware lan tỏa dựa vào lỗ hổng tìm thấy được của các chương trình được nhiều người sử dụng ví dụ như Windows Media Players (xảy ra vào tháng 1 năm 2005, đã được Microsoft vá).</p></li>
<li><p>Spyware che giấu việc nó được cài đặt bằng cách sử dụng Rootkit (là một công cụ do hacker viết ra nhằm mục đích thoát khỏi các công cụ kiểm định được cài đặt trên máy), đương nhiên, nếu bạn đã “vũ trang tận răng” và cẩn thận trong thao tác trên màn hình thì cũng không có gì đáng lo với nó. Có thể ví dụ là 2 chương trình Enternet Media&#8217;s Elitetoolbar và ContextPlus&#8217; Apropos và PeopleonPage.</p></li>
<li><p>Một đoạn mã viết bằng Java có thể nhiễm vào IE nếu một máy xài cả hai hệ điều hành đồng thời là FireFox và IE. Lỗi này cũng đã được vá.</p></li>
<li><p>Những chương trình Spam, Adware, Keyloggers, nối đến những website quảng cáo, những website có nội dung đồi trụy “hạng nặng”. Nếu bạn lỡ bị nhiễm chúng cũng rất phiền phức. Có thể lấy ví dụ như 180solutions, Direct Revenue, SurfSidekick, BullsEye Network và ShopAtHomeSelect.</p></li>
<li><p>Các chương trình spyware lây nhiễm qua các chương trình “chat”. Bạn có thể tham khảo danh sách tại các trang web của SunbeltBLOG và Spyware Warrior. Đặc điểm của các chương trình này là phát tán quảng cáo liên tục, thông qua IRC.</p></li>
<li><p>Các chương trình chống spyware được cài đặt bởi Trojan và Spyware khác có thể lấy ví dụ như PSGuard, Razespyware, SpySheriff, Spy Trooper, WorldAntiSpy và gần đây nhất là SpyAxe mà chúng tôi đã có đề cập với bạn. Đây là các chương trình chống spyware thuộc loại lừa đảo.</p></li>
<li><p>Những “lợi tức” từ những quảng cáo bạn bị nhiễm khi sử dụng Bit Torrent và Aurora. Đây là những dịch vụ có sức thu hút rất lớn trên mạng, kèm theo là những spyware như là những “lợi tức” mà bạn phải ôm vào.</p></li>
<li><p>Các sâu AIM mang theo những công cụ giúp cho việc đột nhập của các cuộc tấn công có nguồn gốc phần lớn từ Trung Đông.</p></li>
<li><p>Và chuyện nổi đình đám nhất có lẽ là việc Sony phải thu hồi hơn 2.1 triệu đĩa nhạc của mình do đĩa nhạc có cài các DRM theo dõi khách hàng một cách không được phép. Cách lây nhiễm này có thể nói là tinh nhuệ và chính quy.</p></li>
</ol>


<p>Nói cho cùng, spyware không phải dễ bị nhiễm. Nếu bạn là một người thận trọng trong sử dụng máy tính, cẩn thận cài đặt các chương trình bảo vệ, trước khi bất kỳ spyware nào cài đặt đều có các dấu hiệu báo trước và bạn đều có thể phòng tránh được.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Thủ thuật Windows XP]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2005/10/thu-thuat-windows-xp-tips-tweak/"/>
    <updated>2005-10-22T14:54:48+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2005/10/thu-thuat-windows-xp-tips-tweak</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>Bảo vệ và tăng tốc ổ cứng</h3>

<p>Khi mà ổ cứng của ngày càng đầy lên, hệ điều hành sẽ “nhét” những tệp tin dữ liệu mới lên ổ cứng vào bất kỳ chỗ nào còn khoảng trống. Đôi khi khi có những tệp tin sẽ bị chia ra thành rất nhiều những phần nhỏ khác nhau để cho phù hợp với dung lượng khoảng trống còn lại trên ổ đĩa. Nếu có quá nhiều tệp tin bị chia nhỏ - hay còn gọi là phân mảnh – thì không những ổ cứng của bạn mà cả hệ điều hành của bạn đều sẽ bị chậm đi rất nhiều không những thế mà còn tăng nguy cơ bị mất dữ liệu.</p>

<!-- more -->


<p>Giải pháp ở đây là bạn có thể sử dụng công cụ dọn phân mảnh  của hệ điều hành <strong>Disk Defragmenter</strong> bằng cách vào <em>Start | All Programs |  Accessories | System Tools</em> rồi chọn ổ đĩa bạn muốn “dọn dẹp” nhấp Ok rồi ngồi  chờ.</p>

<p>Tuy nhiên, có một số tệp tin mà bạn không thể di chuyển được trong quá trình thực hiện dọn dẹp phân mảnh ổ cứng. Những tệp tin này vẫn bị phân mảnh ngay cả sau khi bạn đã chạy <strong>Disk Defragmenter</strong>. Hầu hết các tệp tin dữ liệu này  là Master File Table (MFT) hoặc SWAP (RAM ảo).</p>

<p>Cách duy nhất là dọn dẹp các tệp tin SWAP là phải xoá những tệp tin này trước khi sử dụng công cụ Disk Defragmenter – tuy nhiên bạn hãy cẩn thận chắc chắn rằng hệ thống của bạn có ít nhất 256MB RAM thì mới có thể bỏ tệp tin SWAP đi được.</p>

<p>Để bỏ tệp tin  SWAP bạn hãy vào <em>Control Panel | System | Advanced tab | Performance Settings |  Advanced tab | Change</em>. Tại mục Virtual Memory bạn chọn “No paging file” nhắp vào Set rồi OK là xong. Giờ bạn hãy thực hiện công việc dọn dẹp phân mảnh ổ cứng. Sau khi đã dọn dẹp xong bạn hãy vào lại mục Virtual Memory thiết lập thông số cho RAM ảo của bạn. Tăng RAM ảo có thể giúp hệ thống của bạn tăng tốc. Nếu còn dư ổ cứng thì bạn hãy đặt Initial size là 500Mb và Maximum size là 2048MB thì không những ổ cứng mà cả những tệp tin MP3 sẽ nghe hay hơn rất nhiều.</p>

<p>Còn đối với những tệp tin MFT - những tệp tin hệ thống chỉ có mặt trên các ổ cứng định dạng NTFS – thì không thể di chuyển được. Khi mà ổ cứng của bạn lưu càng nhiều dữ liệu thì các tệp tin MFT cũng tăng dung lượng và bị phân mảnh.</p>

<p>Tuy nhiên, nói như thế không có nghĩa là bạn không thể di chuyển được chúng, một thủ thuật sửa Registry sẽ giúp bạn giải quyết được vấn đều này. Bạn vào Run và gõ lệnh regedit để mở trình biên tập Registry.</p>

<p>Sau khi trình biên tập Registry khởi động bạn hãy tìm đến khoá <strong>HKEY_ LOCAL_MACHINESYSTEMCurrentControlSetControlFilesystem</strong> rồi nhắp đúp lên khoá NtfsMftZoneReservation bên phía tay phải và nhập giá trị trong khoả từ 2 đến 4 vào đó – giá trị mặc định là 1 tương đương với 12,5% dung lượng ổ cứng dành cho tệp tin MFT, giá trị 2-3 là là từ 25-37,5% và 4 là 50%. Đóng trình biên tập Registry rồi khởi động lại hệ thống của bạn.</p>

<h3>Cách truy xuất dữ liệu từ ổ CD nhanh hơn</h3>

<p>Chỉ cần có chút tuỳ chỉnh trong registry thì ổ CD-ROM của bạn sẽ hoạt động nhanh hơn khá nhiều. Thủ thuật nhỏ sẽ giúp cho ổ CD của bạn đọc dữ liệu nhanh hơn; lưu đoạn mã sau dưới dạng file .reg của Windows sau đó chạy nó để thay đổi các thông tin trong Registry</p>

<p><code>Windows Registry Editor Version 5.00
;Read CD-Room Faster
[HKEY_LOCAL_MACHINESYSTEMCurrentControlSetControl]
"CacheSize"=hex:ff,ff,00,00
"Prefetch"=dword:00004000
"PrefetchTail"=dword:00004000
</code></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nghệ thuật từ chối]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2005/10/nghe-thuat-tu-choi/"/>
    <updated>2005-10-11T07:38:29+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2005/10/nghe-thuat-tu-choi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>Nếu sếp giao thêm cho bạn một việc, nó quá tải với bạn, hãy biết cách từ chối. Người quen và gia đình thảng hoặc yêu cầu những việc, mà chúng ta không hề chờ đợi. Muốn vay mượn tiền, đến chơi, nhờ trông cháu&#8230; Và cho dù trong đầu muốn hét lên &#8220;không được&#8221;, chúng ta vẫn trả lời:&#8221;Được thôi!&#8221;.</p></blockquote>

<p>Đã đến lúc cần phải thay đổi cách sống như vậy. Xin tiết lộ cách thức từ chối-vừa nhã nhặn, lại không mặc cảm có lỗi.</p>

<!-- more -->


<h3>Nguyên tắc cơ bản</h3>

<p>hãy từ chối nhẹ nhàng, song dứt khoát. Hãy đưa lý do từ chối ngắn gọn và rõ ràng, tránh đi vào chi tiết. Việc giải thích dài dòng thường bất lợi và không cần thiết. Càng phân bua, đối tượng càng gây sức ép và cố gắng thuyết phục.</p>

<p>Không bao giờ thay đổi quyết định, một khi đã từ chối. Cố gắng &#8220;làm ngọt&#8221; lời từ chối, để tránh làm tổn thương tình cảm đối tác. Tốt nhất hãy bắt đầu bằng lưu ý mềm mỏng dạng: &#8220;Em thực sự muốn giúp chị, nhưng&#8230;.&#8221;, hay: &#8220;Ngay bây giờ thì, không đuợc&#8230;&#8221;. Cố gắng, để sự từ chối không nhằm trực tiếp vào đối tượng, tránh nói-thí dụ: &#8220;Chị không thể cho em mượn áo dài, bởi con mèo nhà em xé rách&#8221;.</p>

<p>Bao giờ cũng nhận lý do từ chối về phía mình, thí dụ:&#8221;Chị không thể cho em mượn, vì chị có việc phải mặc hôm nay&#8221;. Trường hợp không chắc, có nên từ chối hay đồng ý, hãy tạm hoãn binh với câu hỏi: &#8220;Em có thể chờ sáng mai chị trả lời được không ?&#8221;. Xin liệt kê vài tình huống &#8220;nóng bỏng&#8221; và cách thức hoá giải.</p>

<h3>Bạn bè và tiền bạc</h3>

<p>Nếu người quen vay tiền. Bạn biết đó là con người khó tin và sợ mạo hiểm, hãy trả lời:&#8221;Xin lỗi, nhưng mình không thể. Hiện cả nhà chẳng còn khoản tiết kiệm nào&#8221;.</p>

<p>Nếu người vay là đối tượng vẫn chưa thanh toán món nợ cũ, hãy trả lời thẳng thừng :&#8221;Xin lỗi, nhưng mình chỉ cho mượn, khi cậu trả hết món nợ cũ!&#8221;. Phản ứng như vậy của bạn chắc chắn sẽ có tác dụng, bởi thái độ rõ ràng, không úp mở.</p>

<p>Bạn không cảm thấy có lỗi, bởi lẽ: bản thân có thể giúp đỡ bạn bè, song không không nên tiếp tục, một khi người khác không thực hiện sõng phẳng nghĩa vụ thanh toán.
Cũng nên ghi nhớ nguyên tắc:- với những khoản tiền lớn-chỉ nên cho vay người thân đáng tin cậy và chỉ trong trường hợp thật cần thiết.</p>

<h3>Thăm viếng gia đình</h3>

<p>Trong thời gian nghỉ hè, bà cô muốn cùng lũ trẻ đến nhà bạn, khi bạn đã có kế hoạch đi nghỉ mát cùng chồng con.</p>

<p>Hãy trả lời: &#8220;Cháu cũng định mời cô cùng các em đến chơi một, hai ngày, bởi tuần tới cả nhau cháu đã có kế hoạch đi nghỉ mát&#8221;.</p>

<p>Bạn không cảm thấy có lỗi, bởi: nhà của bạn là &#8220;pháo đài&#8221;của riêng bạn. Bạn có toàn quyền mời ai và trong thời gian nào, mà bản thân thấy thuận tiện.</p>

<h3>&#8220;Bỏ bom&#8221; công việc</h3>

<p>Sếp lại giao cho bạn việc mới, ngoài nghĩa vụ. Hoặc giao tiếp việc mới, trong khi việc cũ còn đầy cả đống.</p>

<p>Hãy trả lời:&#8221;Liệu thủ trưởng có thể cho em văn bản quy định cụ thể công việc của mọi người trong phòng? Một khi đã biết nghĩa vụ của mình, em sẽ tổ chức công việc tốt hơn, làm việc có hiệu quả hơn&#8221;.</p>

<p>Trường hợp biết chắc bản thân bị giao nhiều việc hơn người khác, hãy trả lời: &#8220;Em xin lỗi, song em chỉ có thể giải quyết công văn X, sau khi đã giải quyết công văn Y, bởi thời hạn đã gần hết&#8221;. Và thông báo thời gian có thể bắt tay giải quyết việc khác.</p>

<p>Phản ứng như vậy sẽ có tác dụng, bởi: bạn đã chứng tỏ với sếp rằng, bản thân không hề coi thường mệnh lệnh; mà chỉ muốn công việc được giải quyết tốt nhất.</p>

<p>Không cảm thấy có lỗi, vì: cần phải tự vệ, một khi bị &#8220;bỏ bom&#8221; quá nhiều. Sẽ chẳng làm được gì &#8220;ra hồn&#8221;, một khi sợ sệt, cả nể.</p>

<h3>Đồ đắt tiền, không cho mượn</h3>

<p>Người quen (không đáng tin cậy) đi về quê. Anh ta muốn muợn con A còng, mà bạn mới tậu. Hãy trả lời: &#8220;Xin lỗi, nhà mình mấy hôm nay nhiều việc, cũng phải đi luôn. Ngoài ra, nó là cả gia tài&#8230;&#8221;</p>

<p>Phản ứng của bạn sẽ có tác dụng, bởi: bạn không hề khẳng định rằng, bản thân không tin anh ta. Lý do không cho mượn là công việc gia đình.
Không cảm thấy có lỗi, bởi: chiếc xe &#8220;là cả gia tài&#8221;. Việc không rời nó là nhiệm vụ bảo vệ tài sản, không phải hành vi &#8220;ki bo&#8221;, chơi xấu.
Nhờ vả, lạm dụng</p>

<p>Bạn thường gặp quá nhiều phi vụ nhờ vả dạng:&#8221;Anh ấy là bác sỹ, hãy xin cho tới cái đơn thuốc&#8230;&#8221;, hoặc &#8220;Cậu giỏi tiếng Anh, hãy làm hộ con tớ bài tập này&#8230;&#8221;. Có thể giúp đỡ ai đó một-hai lần, song bạn sẽ bực mình, một khi sự nhờ vả quá nhiều.</p>

<p>Hãy trả lời: &#8220;Xin lỗi, chồng tớ không được phép tuỳ tiện kê đơn như vậy&#8221;, hoặc &#8220;Tuần trước tớ đã làm hộ rồi, lần này để con cậu tự học&#8230;&#8221;
Phản ứng như vậy sẽ mang lại kết quả, vì: bạn đã chứng tỏ, gia đình mình không dễ bị mọi người sai khiến.</p>

<p>Bạn không thấy bản thân có lỗi, bởi: là chuyên gia một lĩnh vực nào đó, không có nghĩa quanh năm đi &#8220;hầu&#8221; thiên hạ, bất kể lý do.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Opera Tips]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2005/10/opera-tips/"/>
    <updated>2005-10-10T08:08:45+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2005/10/opera-tips</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Here&#8217;s some tips to speed up <a href="http://www.opera.com">Opera</a>:</p>

<blockquote><ol>
<li><p>Defrag HD. This will make Opera open up faster, and download pages to your computer all the faster.</p></li>
<li><p>Set Disk and RAM cache to 10 megs each. If you know how to edit opera6.ini, you can set Disk and RAM cache to 12 megs. Do this if you have 128MB of RAM or more. If you have under 128MB, set it to automatic. When set to automatic, it uses 10% of the RAM, so if you have 64MB RAM, it uses 6.4MB.</p></li>
<li><p>Go to Network under preferences, and go to Server name completion and uncheck Look for local network machine, and uncheck try name completion. This fixes a problem in Opera where the address bar becomes unresponsive, and speeds up things a bit.</p></li>
<li><p>To speed up internet browsing in Opera, go to Network under preferences, and set Max connections to server to 16, and Max Total Connections to 20. This is recommended for Broadband users, such as cable or DSL. If you don&#8217;t have broadband, set it to something smaller, like 8/16, or 16/32</p></li>
<li><p>Uncheck Synchronous DNS under Preferences : Network Warning: Don&#8217;t uncheck this if you have Win95 if you have Winsock 2 upgrade installed.</p></li>
<li><p>Remove the progress bar, and other buttons and menus you dont use. Removing menubars requires some knowledge of standard_menu.ini This doesn&#8217;t speed things up much, ut it helps you navigate a little quicker. If you don&#8217;t know how to do this, then leaving it alone won&#8217;t hurt anything.</p></li>
<li><p>Go to History and Cache, and go to Check Images, and change it to never. Images rarely change on websites, so changing it to never will speed up page loading, since it won&#8217;t have to spend time caching the images to the HD.</p></li>
<li><p>Disable Java, and Javascript on pages that don&#8217;t require it. This will greatly speed up Opera. This is one of the biggest slowdowns for webpage loading, since Java, and Javascript can be very complex, and take a long time to load.</p></li>
<li><p>Use standard windows skin, and disable special effects. Even though this doesn&#8217;t speed things up much if you have a fairly fast computer, every little thing counts.</p></li>
</ol>
</blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[100 từ thường gặp trong Anime!]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2005/10/top-100-words-in-anime/"/>
    <updated>2005-10-08T07:11:54+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2005/10/top-100-words-in-anime</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>I.GIỚI THIỆU</h2>

<p>Bạn thấy trong Anime có rất nhiều từ lặp đi lặp lai nghe rất quen thuộc và bạn thắc mắc nó có nghĩa như thế nào.Đa phần chúng đều là tiếng Nhật ..(Một số từ tôi quyết định không dịch nghĩa vì lý do tế nhị nên sẽ chuyển sang tiếng Anh  ) Hihi thật đơn giản nghĩa của nó như sau:</p>

<p><img class="center" src="http://Narga.github.com/narga-octopress/images/2005/10/common-words-in-anime.jpg" width="650" height="366" title="100 từ thường gặp trong Anime!" alt="100 từ thường gặp trong Anime!"></p>

<!-- more -->


<h2>II.100 TỪ THÔNG DỤNG TRONG ANIME</h2>

<p>1.<strong>abunai</strong> -  nguy hiểm: Trong tiếng Nhật một từ có rất nhiều nghĩa vì vậy tùy trong từng trường hợp cụ thể nó có thể có nghĩa là nham hiểm mà cũng có thể là dữ tợn .Đôi khi nó cũng dùng với nghĩ ám chỉ một việc gì đó ko tốt hay nguy hiểm chẳng hạn &#8220;abunai kankei&#8221; ám chỉ một mối quan hệ nguy hiểm và ko có lợi.</p>

<ol>
<li><p><strong>ai</strong> -  yêu,tình yêu:có lẽ tôi ko cần giải thích thêm về từ này. ^_^</p></li>
<li><p><strong>aite</strong> -  địch thủ,kẻ thù: hãy coi chừng khi bạn dùng nó với một tên của ai đó</p></li>
<li><p><strong>akuma</strong> -  Xấu xí ,ma quỷ: dùng để mô tả tính cách của một người nào đó không tốt hay họ có diện mạo đáng sợ.</p></li>
<li><p><strong>arigatou</strong> -  Cám ơn:một câu nói rất thông thường.</p></li>
<li><p><strong>baka</strong> - một lời dùng để sỉ nhục người khác:Tùy theo giọng điệu của người nói mà nó sẽ có nghĩa là &#8220;ngu ngốc&#8221; hay &#8220;người chậm tiến&#8221;.Đôi khi nó dùng để nói khi 1 ai đó đang làm trò hề chọc tức người nói.</p></li>
<li><p><strong>bakemono</strong> - quái vật,kẻ gớm ghiếc:Nó thường được các cô gái trong anime thốt ra.</p></li>
<li><p><strong>be - da!</strong> - :Câu này luôn kèm theo nhưng hành động dùng để đáp lại lời chào hay vẫy gọi ai đó hoặc là lời cổ vũ khíc lệ ai đó là một người thân yêu của người nói.</p></li>
<li><p><strong>bijin</strong> - một cô gái xinh xắn(rất đẹp):Nó tương tự như từ &#8220;babe&#8221; trong tiếng anh tuy nhiên nó phải được cô gái đó đồng ý nếu không bạn đang nói một câu rất không lịch sự.</p></li>
<li><p><strong>chigau</strong> - khác biệt,sai hướng:Nó thường được dùng khi nói một ai đó đang nhầm hay sai trong công việc:Sai rồi hay Đừng gây trò cười thế!!!.</p></li>
<li><p><strong>chikara</strong> - khỏe mạnh,tràn đầy sức mạnh:Không cần giải thích bạn có thể biết nó dùng ra sao.</p></li>
<li><p><strong>chikusho</strong> - Damm,Shit:Lời chửi thề khi làm hỏng việc hay gặp đen đủi.</p></li>
<li><p><strong>chotto</strong> - một chút:Không có nghĩa là chỉ số lượng mà nó được dùng trong tình huống:Giữ lấy 1 lúc..</p></li>
<li><p><strong>daijoubu</strong> -  O.K,tốt. Dùng để trả lời khi bạn được người khác hỏi thăm sức khỏe.</p></li>
<li><p><strong>damaru</strong> - Im lặng nào: - $</p></li>
<li><p><strong>damasu</strong> - nói dối ,lừa gạt</p></li>
<li><p><strong>dame</strong> -  xấu ,ko tốt,thôi,dùng để chỉ 1 việc gì đó ko muốn làm..</p></li>
<li><p><strong>dare</strong> - ai đó:từ tiếp vĩ chẳng hạn,dareka - một ai đó, daremo - ko ai cả, daredemo - mọi người</p></li>
<li><p><strong>doko</strong> -  ở đâu</p></li>
<li><p><strong>fuzakeru</strong> - nhảm nhí,dùng khi nói chuyện phiếm.</p></li>
<li><p><strong>gaki</strong> - non nớt,dùng nói đứa trẻ ngỗ ngược.</p></li>
<li><p><strong>gambaru</strong> - hãy làm hết sức mình:lời dặn một ai đó.</p></li>
<li><p><strong>hayai</strong> - nhanh lên ,khẩn trương lên.</p></li>
<li><p><strong>hen</strong> - xa lạ,số phận,định mệnh:khi dùng chỉ một sự biến đổi kiểu như Sailor Moon(thủy thủ mặt trăng).</p></li>
<li><p><strong>hentai</strong> - tính dục,giới tính:mặc dù có tiếp từ hen nhưng Hentai ở đây có nghĩa là &#8220;biến thái, bất bình thường&#8221;, hiện nay, nó chỉ có nghĩa là &#8220;biến thái&#8221; hay &#8220;loại tình dục biến thái.&#8221; Loại truyện tranh khai thác các khía cạnh của tình dục được gọi là &#8220;Hentai&#8221;.</p></li>
<li><p><strong>hidoi</strong> - kinh khủng!!,thật khó chịu!!:Đây là một từ cảm thán nó có nghĩa là kinh khủng, hay thật khó chịu.</p></li>
<li><p><strong>hime</strong> - công chúa:&#8230;</p></li>
<li><p><strong>ii</strong> - tốt ,tuyệt:khi người nói nói rằng ii thì có nghĩa là họ rất hài lòng hay khen một ai đó rất tuyệt..</p></li>
<li><p><strong>iku</strong> - nào cùng đi..,biến đi,cút đi:nó cũng có nghĩa như ikimashou, ikou(nào cùng đi..)hay đôi khi dùng để xua đuổi một ai đó hay con vật kinh tởm nào đó.</p></li>
<li><p><strong>inochi</strong> - cuộc sống:trong tiếng nhật có 2 từ cùng có nghĩa là cuộc sống nhưng inochi thường được sử dụng hơn.</p></li>
<li><p><strong>itai</strong> - đau dớn ,nỗi đau,bị thương:một từ rất có ý nghĩa hihi khi đó người nói sẽ thốt ra Oái hay Ite - e!.</p></li>
<li><p><strong>jigoku</strong> - âm phủ ,địa ngục.</p></li>
<li><p><strong>joshikousei</strong> - một từ dùng để mô tả một cô gái xinh đẹp đầy cá tính thông thường hay nói về các cô gái trong các trường trung học mà đa phần anime và manga hay thiên về những người này.</p></li>
<li><p><strong>kamawanai</strong> - mặc kệ nó,ko cần biết:đây là từ dùng để biểu lộ sự bất cần và ko đáng quan tâm.</p></li>
<li><p><strong>kami</strong> - trời ơi ,chúa ơi: Một câu nói mà cũng có thể dùng để giải thích về một diều gì đó khó hiểu thần bí hoặc hoang đường.</p></li>
<li><p><strong>kanarazu</strong> - trạng từ thường đứng trước các từ khác dùng để miêu tả một sự việc nào đó gẫu nhiên xảy ra đôi khi được dùng như thán từ :Tôi thề đó..</p></li>
<li><p><strong>kareshi</strong> - bạn trai:Kanojo - bạn gái đây là những từ khá quan trọng mô tả về cá mối quan hệ.</p></li>
<li><p><strong>kawaii</strong> - thông minh,đáng yêu,dùng để gọi ngời mà mình yêu mến hay fall in love..Yeah I love that word hihi.Hãy cẩn thận nếu bạn viết sai thành kawai thì nó lại có nghĩa là buồn và đầy thương đau.</p></li>
<li><p><strong>kedo</strong> - nhưng:lưỡng lự hay có một sự thay đổi.</p></li>
<li><p><strong>kega</strong> - vết thương,chỗ bị đau.</p></li>
<li><p><strong>keisatsu</strong> - cảnh sát,&#8221;cớm&#8221;: - _ -</p></li>
<li><p><strong>ki</strong> - có rất nhiều nghĩa no thường dùng kèm với các từ mang tính diễn tả không đếm dược.</p></li>
<li><p><strong>kokoro</strong> -  xuất phát từ trái tim:nó dùng để nói khi người đó muốn bày tỏ tình cảm của mình rất chân thành.</p></li>
<li><p><strong>korosu</strong> - giết bởi: nó thường dùng trong quá khứ(korosareta) mang tính ra lệnh hơn là miêu tả.</p></li>
<li><p><strong>kowai</strong> -  đáng sợ, e sợ: đây là một từ cảm thán diễn tả nỗi sợ hãi của người nói.</p></li>
<li><p><strong>kuru</strong> - đến đây: đây là một câu ra lệnh hay dungf để gọi một ai đó.</p></li>
<li><p><strong>mahou</strong> - phép thuật,ma quái.</p></li>
<li><p><strong>makaseru</strong> - nơi mà người nói rất hy vọng,hay mang nhiều sự thu hút..</p></li>
<li><p><strong>makeru</strong> - bỏ ,từ bỏ ..:  chẳng hạn Makeru mon ka nghĩa là &#8220;tôi sẽ không bao giờ từ bỏ&#8221;.</p></li>
<li><p><strong>mamoru</strong> - bảo vệ: chẳng hạn anh sẽ bảo vệ em</p></li>
<li><p><strong>masaka </strong> - có thể lắm..</p></li>
<li><p><strong>matsu</strong> - chờ chút</p></li>
<li><p><strong>mochiron</strong> - dĩ nhiên.     không nghi ngờ gì!!!!</p></li>
<li><p><strong>mou</strong> - (xong)   rồi,đủ rồi..</p></li>
<li><p><strong>musume</strong> - một cô bé:     lời nói thốt ra khi nói về 1 cô bé trông rất dễ thương!<sup>_<sup>.</sup></sup></p></li>
<li><p><strong>naka</strong> - nói về một mối quan hệ trong gia đình hay giữa những người có  cùng ý kiến chẳng hạn &#8220;Nakayoku suru&#8221; có nghĩa là &#8220;cùng nhau&#8221; &#8220;Nakama&#8221;  nghĩa là &#8220;bạn thân&#8221;.</p></li>
<li><p><strong>nani</strong> - cái gì??: một câu hỏi.</p></li>
<li><p><strong>naruhodo</strong> -    tôi hiểu,à rõ rồi..</p></li>
<li><p><strong>nigeru</strong> - bỏ chạy,chạy thôi..</p></li>
<li><p><strong>ningen</strong> - nhân đạo,dùng chỉ những hành động rất hào hiệp nhân đạo.</p></li>
<li><p><strong>ohayou</strong> - câu chào buổi sáng.</p></li>
<li><p><strong>okoru</strong> - bực thật.</p></li>
<li><p><strong>onegai</strong> - cách nói tắt của onegai shimasu nghĩa là ‘tôi xin bạn&#8221;,hay dùng để cầu xin một diều gì đó.</p></li>
<li><p><strong>oni</strong> - ma quỷ,yêu quái.</p></li>
<li><p><strong>Ryoukai</strong>! - câu nói khi nhận được lời đề nghị &#8220;Roger!&#8221;</p></li>
<li><p><strong>Saa</strong> - khá đấy,tốt thôi:câu cảm thán.</p></li>
<li><p><strong>sasuga</strong> - tôi biết:câu nói của người có kiến tth]cs rộng rãi trả lời một người khác.</p></li>
<li><p><strong>sempai</strong> - một người có thứ bậc cao hơn hay nhiều tuổi hơn</p></li>
<li><p><strong>shikashi</strong> - dù vậy ,nhưng,tuy nhiên.</p></li>
<li><p><strong>shikata ga nai</strong> - không thể giúp được,không có cách nào cả.</p></li>
<li><p><strong>shinjiru</strong> - (hãy)tin rằng(vào).</p></li>
<li><p><strong>shinu</strong> - chết nè..</p></li>
<li><p><strong>sukoi</strong> - bảo thủ ,tàn nhẫn ..nỗi đau hằn trong trí nhớ.</p></li>
<li><p><strong>sugoi</strong> -  là một trong ba từ thường dùng với &#8220;su&#8221; suteki và subarashii  là 2 từ kia ba từ này có nghĩa tương tự và được dùng xen kẽ khi nói về  sức khỏe của ai đó chẳng hạn à tốt,khỏe lắm,..</p></li>
<li><p><strong>suki</strong> - cảm xúc,ưa thích:nó hàm ý có một cảm tình rất đẹp với một ai đó khác giới:&#8221;Suki da.&#8221; nghĩa là &#8220;mình rất mến(thích) bạn&#8221;</p></li>
<li><p><strong>suru</strong> - làm:chẳng hạn &#8220;Dou shiyou?,&#8221; nghĩa là &#8220;Ôi! tôi sẽ phải làm gì bây giờ&#8221;.</p></li>
<li><p><strong>taihen</strong> - vô cùng ,cực độ,dùng để mô tả moootj điều gì đó rất kinh khủng</p></li>
<li><p><strong>tasukeru</strong> - cứu:chẳng hạn &#8220;Tasukete kure!&#8221; nghĩa là &#8220;cứu tôi!!&#8221;</p></li>
<li><p><strong>tatakau</strong> - đánh nhau…</p></li>
<li><p><strong>teki</strong> - quân địch kẻ thù..</p></li>
<li><p><strong>tomodachi</strong> - bạn bè..</p></li>
<li><p><strong>totemo</strong> - rất..,dùng để nhấn mạnh một điều gì đó.</p></li>
<li><p><strong>unmei</strong> - định mệnh,số phận.</p></li>
<li><p><strong>uragirimono</strong> - kẻ phản bội.</p></li>
<li><p><strong>ureshii</strong>! - ôi! thật hạnh phúc:thán từ</p></li>
<li><p><strong>urusai</strong> - ồn quá,im lặng,câm đi:câu mệnh lệnh.</p></li>
<li><p><strong>uso</strong> - lừa dối:bạn nói dối..</p></li>
<li><p><strong>uwasa</strong> - tin đồn.</p></li>
<li><p><strong>wakaru</strong> - hiểu rồi:nói khi được một ai đó giải thích.</p></li>
<li><p><strong>wana</strong> - bẫy ,mưu kế..</p></li>
<li><p><strong>yabai</strong> - khổ, câu nói than vãn: &#8220;Ôi! khổ quá nè!&#8221;</p></li>
<li><p><strong>yakusoku</strong> - lời hứa.</p></li>
<li><p><strong>yameru</strong> - dừng lại,hủy bỏ:Yamero! là cảm thán từ nghĩa là:&#8221;đủ rồi đó&#8221;</p></li>
<li><p><strong>yaru</strong> - thử đi,đưa nó cho tôi:được dùng tùy thuộc vào hoàn cảnh</p></li>
<li><p><strong>yasashii</strong> - thật dễ …:trong anime nó dùng để miêu tả một người hay đồ  vật thạt dẽ thương hay nguy nga tráng lệ..yasashii hito nghĩa là tuyệt  thật</p></li>
<li><p><strong>yatta</strong> - dùng để cổ vũ:hoan hô muôn năm,nữa đi,yeah..</p></li>
<li><p><strong>yoshi</strong> - được rồi,uh đúng đó,tôi đã xong.</p></li>
<li><p><strong>youkai</strong> - dùng để mô tả một điều gì đó huyền bí khó hiểu hay 1 hiện tượng siêu nhiên nào đó..</p></li>
<li><p><strong>yume</strong> - mơ,giấc mơ.</p></li>
</ol>


<p>100.<strong>yurusu</strong> - tha thứ,dùng để nói khi muốn xin lỗi hay người nói bỏ qua một lỗi lầm của ai đó</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
