<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Cuộc sống | NARGA]]></title>
  <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/categories/cuoc-song/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/"/>
  <updated>2013-03-31T00:10:11+07:00</updated>
  <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Nguyễn Đình Quân]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Đôi khi sự thật là]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2008/12/doi-khi-su-that-la/"/>
    <updated>2008-12-09T22:59:34+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2008/12/doi-khi-su-that-la</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="/images/2008/12/the_sales_office_home.gif" width="580" height="292" title="Quảng cáo và sự thật" alt="Quảng cáo và sự thật"></p>

<p>Có những sự thật của cuộc sống mà chúng ta phải chấp nhận nó dù đúng hay sai:</p>

<ul>
<li><p>Internet: Chúng tôi hoàn toàn miễn phí.</p></li>
<li><p>Viễn thông: Chúng tôi bị lỗ vốn</p></li>
<li><p>Cảnh sát: Chúng tôi vì nhân dân phục vụ</p></li>
<li><p>Công ty tham gia thị trường chứng khoán: Chúng tôi không làm giả các báo cáo.</p></li>
<li><p>Sếp: Tôi không bao giờ quên những cống hiến của anh (chị).</p></li>
<li><p>Nhân viên: Mai tôi nghỉ việc, không làm nữa.</p></li>
<li><p>Tài xế xe khách: Nhà xe xuất phát đúng giờ.</p></li>
<li><p>Dân buôn: Bán lỗ vốn, đại hạ giá.</p></li>
<li><p>Ngôi sao điện ảnh: Chúng tôi chỉ làm bạn bè.</p></li>
<li><p>Chính khách: Tôi không nhận một đồng nào.</p></li>
<li><p>Tổng công ty Xăng dầu: Chúng tôi nhập dầu 3 tháng một lần, lúc đấy giá nhập vào gấp mấy lần giá bán bây giờ</p></li>
<li><p>CON GÁI: <a href="/2006/12/lan-dau-lam-chuyen-ay/">ĐÂY LÀ LẦN ĐẦU TIÊN</a>.</p></li>
<li><p>Con trai: <a href="/2006/05/ngoan-khong-dau-ti-nao-dau-em/">Ngoan, không đau tí nào đâu</a>.</p></li>
</ul>


<p>Ai biết nữa không?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Lần đầu làm chuyện ấy]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/12/lan-dau-lam-chuyen-ay/"/>
    <updated>2006-12-31T23:31:19+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/12/lan-dau-lam-chuyen-ay</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h4>Cảnh báo: Cấm người lớn trên 18 tuổi đọc B-)</h4>

<p><img class="center" src="/images/2008/12/the-first-time.jpg" width="550" height="366" title="Lần đầu tiên làm chuyện ấy" alt="Lần đầu tiên làm chuyện ấy"></p>

<p>Chuyện ấy là chuyện gì? Đây là một việc tế nhị he he. Cũng có bạn đã đọc cái <a href="/2006/05/ngoan-khong-dau-ti-nao-dau-em/">'chuyện ấy'</a> lần đầu đầu tiên của tớ rùi nhưng vẫn chưa thấy hết cảm xúc của nó, cũng phải thôi vì lúc đây tớ lo lắng và căng thẳng quá. Có lẽ lần này sẽ diễn tả mạch lạc hơn chăng ;))</p>

<p>Vâng, cái chuyện này thực sự là rất có ích đối với các bạn trai chập chững tuổi đôi mươi. Sau nhiều lần trầm trồ, ngưỡng mộ những thằng bạn đã từng làm "chuyện ấy" tớ quyết định phải thử cho dù trong lòng rất ngại ngùng con thạch thùng. Đó là một chiều thu đầy gió lộng, lá vàng bay tả tơi đẹp tựa trong phim tình củm lãng mạn bên Hàn Quốc. Có 2 người cưỡi trên con ngựa sắt hăm hở tới một khu vực bí hiểm. Nhớ lại thấy hồi đó nhát chết quá, không dám đi một mình mà phải rủ một thằng có cùng "ý tưởng lớn" đi nữa.</p>

<p>Tới nơi có một chị rất đô con ngồi sau cái bàn (sau này mới biết là chị thu tiền) hỏi ngay: Lần đầu hả em? Hai thằng mặt nghệt ra giả nhời: Vâng ạ! Chị bảo 2 thằng cởi quần áo ra treo vào mắc rồi mỗi thằng ra một góc tự khởi động đi tí chị sẽ hướng dẫn từng người một đến nơi đến chốn. Ối trời cha mẹ ơi! Lúc ấy cứ tưởng "ấy" là "ấy" luôn chứ lại còn phải khởi động, khởi đẽo nữa.</p>

<!-- more -->


<p>Khởi động đâu vào đấy thì bắt đầu vào việc chính. Đúng là lần đầu tiên chẳng biết gì cứ làm phăng phăng. Chị hướng dẫn la oai oái bảo không được. Lần đầu tiên phải làm nhẹ nhàng thôi không về sẽ đau cơ. Phải hít thở đúng nhịp theo nhịp lên xuống. Đầu tiên làm nhẹ thôi sau đó sẽ tăng dần. Mỗi tư thế làm 3 lần mỗi lần làm 10 đến 12 cái, xong tư thế này mới được đến tư thế khác. Làm một lúc mệt phờ râu nên đành phải ra sớm. Làm xong mồ hôi ra như tắm nhưng mà rất chi là sảng khoái. Nhưng khổ nhất là mấy hôm sau. Về nhà đau ê ẩm hết cả người. Cơ bụng, cơ vai, cơ tay động đâu cũng đau.</p>

<p>Lần đầu đi <strong>tập tạ</strong> là như thế đấy ạ. Lần đầu tiên đẩy được có 20 kg nhưng càng về sau càng đẩy được nặng hơn. Hai thằng rất chăm chỉ tập luyện hy vọng 1 tháng có thể to như Lý Đức. Quả ông trời cũng không phụ lòng người. Sau 2 tháng tập luyện kiên trì và bền bỉ mỗi thằng cũng tăng được khoảng 3 kg. Bắp tay to hơn {nhưng vẫn không to bằng bắp chân},=)) ngực nở hơn. Tiếc rằng hai thằng bận ôn thi nên vê sau phải nghỉ.</p>

<p>Những lần sau khi làm chuyện này thì chả ngại ngùng gì nữa. Cứ tự nhiên như ông tiên. Hồi năm ngoái tập được 6 tháng. Lúc đi bơi thấy mọi người cũng trầm trồ ngưỡng mộ lắm. Nhưng than ôi thời oanh liệt nay còn đâu. Dạo này ngồi máy tính nhiều, thân hình tiều tụy không thể tả hix hix. Than ôi...</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ngoan, không đau tí nào đâu em]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/05/ngoan-khong-dau-ti-nao-dau-em/"/>
    <updated>2006-05-28T05:37:45+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/05/ngoan-khong-dau-ti-nao-dau-em</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="/images/2006/05/Ngoan-khong-dau-dau-em-600x401.jpg" width="600" height="401" title="Ngoan, không đau tí nào đâu" alt="Ngoan, không đau tí nào đâu"></p>

<h3>Đây là lần đầu tiên của bạn</h3>

<p>Bạn nằm xuống, các cơ bắp căng cứng. Bạn đẩy chàng ra và cố gắng tìm một câu xin lỗi, nhưng chàng không chịu để bị cự tuyệt dễ dàng như vậy.</p>

<p>Chàng hỏi bạn có sợ không và bạn lắc đầu một cách dũng cảm. Chàng quả là có nhiều kinh nghiệm hơn bạn. Ngay cú đầu tiên, ngón tay chàng đã chạm đúng điểm cần thiết. Chàng thăm dò sâu hơn và bạn run rẩy toàn thân.:-ss Toàn cơ thể bạn căng thẳng chờ đợi nhưng chàng thật sự nhẹ nhàng như đã hứa với bạn.</p>

<!-- more -->


<p>Chàng nhìn thẳng vào mắt bạn và nói bạn hãy tin chàng vì chàng đã làm nhiều lần trước đây rồi. Nụ cười dễ thương của chàng làm bạn bớt căng thẳng và bạn mở ra cho chàng có thể vào một cách dễ dàng. Bạn nài xin chàng nhanh chóng hơn nhưng chàng vẫn cứ từ từ chuẩn bị để cho bạn ít đau đớn nhất. :">
Rồi chàng tiến vào gần hơn, sâu hơn… và bạn cảm thấy sự đau đớn dâng tràn và chạy khắp thân thể… dường như một tia máu đã chảy ra khi chàng tiếp tục. :o</p>

<p>Chàng nhìn bạn lo lắng và hỏi có đau lắm không? Mắt bạn rưng rưng nhưng lắc đầu và bảo chàng tiếp tục. :((</p>

<p>Chàng thò ra thụt vào với sự chuẩn xác của bao nhiêu năm kinh nghiệm. Nhưng lúc này bạn đã tê liệt hoàn toàn để có thể cảm thấy chàng ở bên trong bạn. Sau một vài giây phút tê liệt bạn cảm thấy một cảm giác cháy bỏng bùng lên và chàng lấy nó ra. :"></p>

<p>Bạn nằm thở hổn hển, nhẹ cả người vì chàng đã làm xong. Chàng nhìn bạn với một nụ cười ấm áp và khen bạn thật là ngoan cường, từ trước đến nay chưa hề thấy. :)</p>

<p>Chuyện gì đang xảy ra vậy, hãy bôi đen dòng dưới đây nhé, bạn sẽ biết anh ấy là ai ;))</p>

<p>Bạn mỉm cười và cảm ơn <strong>nha sĩ</strong>. Dù sao thì đây cũng là lần đầu tiên bạn đi nhổ răng =))</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Những truyện thú vị đời thuờng]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/03/truyen-thu-vi-doi-thuong/"/>
    <updated>2006-03-08T09:57:58+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/03/truyen-thu-vi-doi-thuong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dưới đây là một số truyện thú vị mình đọc trong những tình huống nhất định có chút ấn tượng (tại thời điểm đó) nên lưu lại tại bài viết này đề nếu ai cần thì có thể đọc được.</p>

<h3>Mái già với mái tơ</h3>

<blockquote><p>Có một lão giáo sãi tiến sư vợ chết sớm con cái trưởng thành mới sinh ra đốn đời lấy một con vợ trẻ mắt xanh mỏ đỏ chân dài đến nách nhìn nói chung là rất ư gợi tình hấp dẫn. Chuyện đến đó kể cũng chưa có gì đáng nói, chuyện đáng nói là bản thân lão cũng chẳng khoẻ khoắn gì tuần cố lắm thì được cái, con vợ trẻ mới sinh mèo mỡ lăng nhăng, mọi người xì xào lão vẫn điếc vẫn cứ kệ mẹ.</p>

<p>Một hôm một lão cũng tiến sư giáo sãi cậy bạn bè lâu năm mới bảo:</p>

<p>-- Bác này, kể ra em thấy bác lấy con vợ trẻ cũng ko hay lắm, tuổi bác với em tuần được cái, không muốn dùng dịch vụ thì cũng lấy béng con vợ tầm trung trung, chứ con vợ trẻ bồi dưỡng tẩm bổ nó thắm da thắm thịt chỉ tổ béo mấy thằng tre trẻ chứ được cái tích sự gì?</p>

<p>Lão mới thủng thẳng cười đáp:</p>

<p>-- Ai không hiểu em chứ chẳng nhẽ bác không hiểu? Đầu bạc cả rồi chẳng nhẽ không nghiệm được đâu là chân giá trị của cuộc sống. Em hỏi thật bác: <strong>Bác thích ăn chung với vài thằng khác con gà mái tơ hay thích một mình ngồi gặm con mái già?</strong> Bác hỏi rõ lạ.</p></blockquote>

<!-- more -->


<h3>Nhầm hàng!</h3>

<blockquote><p>Một cô gái trẻ đứng trên cầu và chuẩn bị nhảy xuống sông. Một chàng trai đi qua nhìn thấy liền hỏi:</p>

<p>-- Cô định tự tử ư?</p>

<p>-- Đúng vậy - cô gái trả lời và quay lại nhìn chàng trai.</p>

<p>Thấy cô gái quá xinh đẹp, chàng trai liền cầu xin cô một nụ hôn trước khi cô tự tử. Và thật tuyệt vời, cô gái đồng ý. Một nụ hôn ngọt ngào. Sau đó, chàng trai quyết định phải thuyết phục cô gái:</p>

<p>-- Cô xinh đẹp và đáng yêu như vậy, sao lại muốn tự tử?</p>

<p>-- Bố tôi mắng tôi chỉ vì tôi thích ăn mặc như… con gái!!!</p></blockquote>

<h3>Sự khác biệt ở những cô gái tuổi 8, 18, 28, 38, 48, 58, 78, 78 và 88 là gì?</h3>

<blockquote><ul>
<li><p>8 tuổi - Bạn đưa nàng lên giường và kể cho nàng một câu chuyện.</p></li>
<li><p>18 tuổi - Bạn kể cho nàng một câu chuyện và đưa nàng lên giường.</p></li>
<li><p>28 tuổi - Bạn không cần kể câu chuyện nào và đưa nàng lên giường.</p></li>
<li><p>38 tuổi - Nàng kể cho bạn một câu chuyện và đưa bạn lên giường.</p></li>
<li><p>48 tuổi - Bạn kể cho nàng một câu chuyện để tránh phải lên giường.</p></li>
<li><p>58 tuổi - Bạn ở lỳ trên giường cả ngày để tránh phải nghe câu chuyện của nàng.</p></li>
<li><p>68 tuổi - Nếu bạn dắt được lên giường, đó là 1 câu chuyện</p></li>
<li><p>78 tuổi - Ngồi một mình trên giường và nhớ lại tất cả những câu chuyện trên</p></li>
<li><p>88 tuổi nàng nằm một mình trên giường và bạn phải kể cho nàng nghe một câu chuyện</p></li>
</ul>
</blockquote>

<h3>Toàn cầu hóa</h3>

<blockquote><p>Chiếc đồng hồ báo thức (MADE IN JAPAN) reo lên vào lúc 6h sáng. Sau khi đặt ấm nước (MADE IN CHINA) để pha cà phê (MADE IN BRAZIL), anh ta cạo râu với con dao mới mua (MADE IN HONGKONG). Anh ta mặc áo sơ-mi (MADE IN SRILANKA), quần bò (MADE IN SINGAPORE) và đi giầy (MADE IN KOREA), đeo đồng hồ (MADE IN TAIWAN). Anh ta ngồi vào xe ôtô (MADE IN GERMANY), bật radio (MADE IN INDIA) và tiếp tục chặng đường gian nan tìm kiếm một việc làm tốt ở AMERICA! Sau một ngày vất vả và không kết quả, anh ta quyết định thư giãn một chút. Anh ta cởi giầy ra, thay vào một đôi sandal (MADE IN BRAZIL), rót cho mình một cốc rượu (MADE IN FRANCE), bật TV (MADE IN INDONESIA), và vẫn còn băn khoăn tại sao anh không thể tìm được việc làm ở AMERICA</p></blockquote>

<h3>Mua ví</h3>

<blockquote><p> Ở chợ Đông Ba có một cô bán ví xách tay phụ nữ. Cô treo đủ loại ví, dãy trên dãy dưới và cô rao hàng như sau:</p>

<ul>
<li><p>Bóp trên thì 2 ngàn</p></li>
<li><p>Bóp dưới thì 3 ngàn</p></li>
<li><p>Bóp da thì 5 ngàn</p></li>
<li><p>Bóp lông thì 8 trăm</p></li>
</ul>


<p>Có một anh khách cắt cớ hỏi cô:</p>

<ul>
<li>Bóp ở mô thì rẻ nhứt cô?</li>
</ul>


<p>Cô trả lời ngay:</p>

<ul>
<li>Dạ, bóp tui là rẻ nhứt, không mô rẻ hơn!</li>
</ul>
</blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Những điều thú vị về loài mèo]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/02/nhung-dieu-thu-vi-ve-loai-meo-some-interested-things-about-the-cat/"/>
    <updated>2006-02-26T21:47:58+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/02/nhung-dieu-thu-vi-ve-loai-meo-some-interested-things-about-the-cat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ban đêm khi mèo chạy đuổi chuột quanh phòng, người ta không nghe thấy tiếng bước chân của nó, cũng không nghe thấy tiếng động khi mèo nhảy từ trên cao xuống. Vì sao vậy?</p>

<p>Đó là vì móng của mèo được bảo vệ bởi lớp da dày và mềm. Các móng sắc nhọn của mèo có thể duỗi ra hay co vào. Khi mèo bắt chuột thì các móng duỗi ra, còn khi đi thì nó thu gọn lại. Điều đó giúp cho bước chân của mèo không gây tiếng động và móng của nó cũng không bị mòn đi.</p>

<p><strong>Vì sao ria mèo lại dài?</strong></p>

<p>Nếu mèo không có ria thì nó không thể chui vào hang bắt chuột được. Độ dài của ria mèo đúng bằng chiều ngang thân nó. Khi mèo đuổi chuột trong bóng tối, nó thường chạy dưới gầm bàn, tủ, đôi khi còn phải trườn vào hang, hốc.</p>

<p>Nếu ria của nó chạm vào cạnh của lối đi hoặc vách hang hốc, thì nó hiểu rằng lối đó quá hẹp không thể chui vào được. Như thế bộ ria giống như cái thước của mèo vậy.</p>

<!-- more -->


<p><strong>Vì sao đồng tử mắt mèo lại thay đổi kích thước</strong></p>

<p>Đồng tử của mắt mèo thay đổi ba lần trong ngày để thích nghi với sự thay đổi của ánh sáng. Vào buổi trưa khi ánh sáng mạnh nhất thì đồng tử của mắt mèo chỉ là một đường kẻ mỏng, vào buổi sáng, khi ánh sáng còn dịu thì đồng tử mở lớn hơn một chút.</p>

<p>Trong đêm tối hoàn toàn, đồng tử mở rộng và tròn để có thể nhìn thấy mọi thứ. Vì vậy, mèo có thể bắt chuột trong đêm tối.</p>

<p><strong>Vì sao mèo hay liếm lông</strong></p>

<p>Sau khi phơi nắng, mèo hay nằm dưới đất liếm lông. Nhờ vậy lông của nó trở nên sạch sẽ và mượt mà hơn. Nhiều người nghĩ rằng mèo liếm lông là để tự tắm, điều đó không đúng. Chúng không cần tắm mà là đang ăn chất dinh dưỡng.</p>

<p>Một số chất ẩn trong lông mèo trở thành vitamin D sau khi hấp thụ ánh sáng mặt trời. Khi liếm lông, thực tế là mèo đang ăn vitamin D. Nếu thiếu vitamin D, mèo trở nên ủ rũ cả ngày.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
