<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Cuộc sống | NARGA]]></title>
  <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/categories/cuoc-song/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/"/>
  <updated>2013-03-30T16:53:31+07:00</updated>
  <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Nguyễn Đình Quân]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Những truyện thú vị đời thuờng]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/03/truyen-thu-vi-doi-thuong/"/>
    <updated>2006-03-08T09:57:58+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/03/truyen-thu-vi-doi-thuong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dưới đây là một số truyện thú vị mình đọc trong những tình huống nhất định có chút ấn tượng (tại thời điểm đó) nên lưu lại tại bài viết này đề nếu ai cần thì có thể đọc được.</p>

<blockquote><h3>Mái già với mái tơ</h3>

<p>Có một lão giáo sãi tiến sư vợ chết sớm con cái trưởng thành mới sinh ra đốn đời lấy một con vợ trẻ mắt xanh mỏ đỏ chân dài đến nách nhìn nói chung là rất ư gợi tình hấp dẫn. Chuyện đến đó kể cũng chưa có gì đáng nói, chuyện đáng nói là bản thân lão cũng chẳng khoẻ khoắn gì tuần cố lắm thì được cái, con vợ trẻ mới sinh mèo mỡ lăng nhăng, mọi người xì xào lão vẫn điếc vẫn cứ kệ mẹ.</p>

<p>Một hôm một lão cũng tiến sư giáo sãi cậy bạn bè lâu năm mới bảo:</p>

<p>-- Bác này, kể ra em thấy bác lấy con vợ trẻ cũng ko hay lắm, tuổi bác với em tuần được cái, không muốn dùng dịch vụ thì cũng lấy béng con vợ tầm trung trung, chứ con vợ trẻ bồi dưỡng tẩm bổ nó thắm da thắm thịt chỉ tổ béo mấy thằng tre trẻ chứ được cái tích sự gì?</p>

<p>Lão mới thủng thẳng cười đáp:</p>

<p>-- Ai không hiểu em chứ chẳng nhẽ bác không hiểu? Đầu bạc cả rồi chẳng nhẽ không nghiệm được đâu là chân giá trị của cuộc sống. Em hỏi thật bác: <strong>Bác thích ăn chung với vài thằng khác con gà mái tơ hay thích một mình ngồi gặm con mái già?</strong> Bác hỏi rõ lạ.</p></blockquote>

<!-- more -->


<blockquote><h4>Nhầm hàng!</h4>

<p>Một cô gái trẻ đứng trên cầu và chuẩn bị nhảy xuống sông. Một chàng trai đi qua nhìn thấy liền hỏi:</p>

<p>-- Cô định tự tử ư?</p>

<p>-- Đúng vậy - cô gái trả lời và quay lại nhìn chàng trai.</p>

<p>Thấy cô gái quá xinh đẹp, chàng trai liền cầu xin cô một nụ hôn trước khi cô tự tử. Và thật tuyệt vời, cô gái đồng ý. Một nụ hôn ngọt ngào. Sau đó, chàng trai quyết định phải thuyết phục cô gái:</p>

<p>-- Cô xinh đẹp và đáng yêu như vậy, sao lại muốn tự tử?</p>

<p>-- Bố tôi mắng tôi chỉ vì tôi thích ăn mặc như… con gái!!!</p>

<h3>Sự khác biệt ở những cô gái tuổi 8, 18, 28, 38, 48, 58, 78, 78 và 88 là gì?</h3>

<ul>
<li><p>8 tuổi - Bạn đưa nàng lên giường và kể cho nàng một câu chuyện.</p></li>
<li><p>18 tuổi - Bạn kể cho nàng một câu chuyện và đưa nàng lên giường.</p></li>
<li><p>28 tuổi - Bạn không cần kể câu chuyện nào và đưa nàng lên giường.</p></li>
<li><p>38 tuổi - Nàng kể cho bạn một câu chuyện và đưa bạn lên giường.</p></li>
<li><p>48 tuổi - Bạn kể cho nàng một câu chuyện để tránh phải lên giường.</p></li>
<li><p>58 tuổi - Bạn ở lỳ trên giường cả ngày để tránh phải nghe câu chuyện của nàng.</p></li>
<li><p>68 tuổi - Nếu bạn dắt được lên giường, đó là 1 câu chuyện</p></li>
<li><p>78 tuổi - Ngồi một mình trên giường và nhớ lại tất cả những câu chuyện trên</p></li>
<li><p>88 tuổi nàng nằm một mình trên giường và bạn phải kể cho nàng nghe một câu chuyện</p></li>
</ul>


<h3>Toàn cầu hóa</h3>

<p>Chiếc đồng hồ báo thức (MADE IN JAPAN) reo lên vào lúc 6h sáng. Sau khi đặt ấm nước (MADE IN CHINA) để pha cà phê (MADE IN BRAZIL), anh ta cạo râu với con dao mới mua (MADE IN HONGKONG). Anh ta mặc áo sơ-mi (MADE IN SRILANKA), quần bò (MADE IN SINGAPORE) và đi giầy (MADE IN KOREA), đeo đồng hồ (MADE IN TAIWAN). Anh ta ngồi vào xe ôtô (MADE IN GERMANY), bật radio (MADE IN INDIA) và tiếp tục chặng đường gian nan tìm kiếm một việc làm tốt ở AMERICA! Sau một ngày vất vả và không kết quả, anh ta quyết định thư giãn một chút. Anh ta cởi giầy ra, thay vào một đôi sandal (MADE IN BRAZIL), rót cho mình một cốc rượu (MADE IN FRANCE), bật TV (MADE IN INDONESIA), và vẫn còn băn khoăn tại sao anh không thể tìm được việc làm ở AMERICA</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Những điều thú vị về loài mèo]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/02/nhung-dieu-thu-vi-ve-loai-meo-some-interested-things-about-the-cat/"/>
    <updated>2006-02-26T21:47:58+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/02/nhung-dieu-thu-vi-ve-loai-meo-some-interested-things-about-the-cat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ban đêm khi mèo chạy đuổi chuột quanh phòng, người ta không nghe thấy tiếng bước chân của nó, cũng không nghe thấy tiếng động khi mèo nhảy từ trên cao xuống. Vì sao vậy?</p>

<p>Đó là vì móng của mèo được bảo vệ bởi lớp da dày và mềm. Các móng sắc nhọn của mèo có thể duỗi ra hay co vào. Khi mèo bắt chuột thì các móng duỗi ra, còn khi đi thì nó thu gọn lại. Điều đó giúp cho bước chân của mèo không gây tiếng động và móng của nó cũng không bị mòn đi.</p>

<p><strong>Vì sao ria mèo lại dài?</strong></p>

<p>Nếu mèo không có ria thì nó không thể chui vào hang bắt chuột được. Độ dài của ria mèo đúng bằng chiều ngang thân nó. Khi mèo đuổi chuột trong bóng tối, nó thường chạy dưới gầm bàn, tủ, đôi khi còn phải trườn vào hang, hốc.</p>

<p>Nếu ria của nó chạm vào cạnh của lối đi hoặc vách hang hốc, thì nó hiểu rằng lối đó quá hẹp không thể chui vào được. Như thế bộ ria giống như cái thước của mèo vậy.</p>

<!-- more -->


<p><strong>Vì sao đồng tử mắt mèo lại thay đổi kích thước</strong></p>

<p>Đồng tử của mắt mèo thay đổi ba lần trong ngày để thích nghi với sự thay đổi của ánh sáng. Vào buổi trưa khi ánh sáng mạnh nhất thì đồng tử của mắt mèo chỉ là một đường kẻ mỏng, vào buổi sáng, khi ánh sáng còn dịu thì đồng tử mở lớn hơn một chút.</p>

<p>Trong đêm tối hoàn toàn, đồng tử mở rộng và tròn để có thể nhìn thấy mọi thứ. Vì vậy, mèo có thể bắt chuột trong đêm tối.</p>

<p><strong>Vì sao mèo hay liếm lông</strong></p>

<p>Sau khi phơi nắng, mèo hay nằm dưới đất liếm lông. Nhờ vậy lông của nó trở nên sạch sẽ và mượt mà hơn. Nhiều người nghĩ rằng mèo liếm lông là để tự tắm, điều đó không đúng. Chúng không cần tắm mà là đang ăn chất dinh dưỡng.</p>

<p>Một số chất ẩn trong lông mèo trở thành vitamin D sau khi hấp thụ ánh sáng mặt trời. Khi liếm lông, thực tế là mèo đang ăn vitamin D. Nếu thiếu vitamin D, mèo trở nên ủ rũ cả ngày.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2 trong 1 - Chán, nhạt, theo lối mòn]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/02/2-trong-1-chan-nhat-theo-loi-mon/"/>
    <updated>2006-02-13T23:58:12+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/02/2-trong-1-chan-nhat-theo-loi-mon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Trưa nay hai đứa lượn một vòng đi sưởi nắng  ăn xong rẽ vô rạp Bạch Mai xem thử film này vì nghe mọi người đồn hay lắm, lại thấy cái poster khá là bắt mắt của Thành Lộc. Lời giới thiệu trên MoviesBoom đọc từ tuần trước:</p>

<!-- more -->


<blockquote><p><img class="right" src="/images/2006/02/V-Movies-2-trong-1.jpg" width="300" height="429" title="'2 trong 1 - Chán, nhạt, theo lối mòn'" >
<strong>Diễn viên chính</strong>: <em>Thành Lộc,  Ngô Thanh Vân,  Võ Thành Tâm</em></p>

<p><strong>Đạo diễn</strong>: <em>Duy Phúc</em></p>

<p><strong>Phát hành</strong>: <em>Hãng phim Thiên Ngân</em></p>

<p>“2 TRONG 1” là một bộ phim tâm lý tình cảm – hài lấy cảm hứng từ bộ phim Mỹ “Some Like It Hot” – 1 bộ phim nổi tiếng đã từng đọat giải Oscar với nữ diễn viên chính Marilyn Monroe.</p>

<p>Với những tình tiết bất ngờ và thú vị xoay quanh mối quan hệ phức tạp của ba nhân vật chính: cô ca sĩ xinh đẹp và hai anh bạn thân, một anh nam 100% giả nữ vũ công và một anh tài xế không mấy hài lòng với cuộc sống hiện tại. Tên bộ phim đã nói lên nhiều điều: một mà là hai, tuy hai lại là một. Hai nhân vật nam sẽ hóa thân vào những con người khác để đi tìm mục đích sống cho chính mình. Những tình tiết éo le, những xung đột đối lập của 2 tính cách trong cùng 1 con người, và những tình cảm mâu thuẫn của 2 người bạn với 1 cô ca sĩ tạo nên những gút thắt bất ngờ sẽ khiến độc giả hồi hộp đến phút chót.</p></blockquote>

<p>Nghe có vẻ hay như film Hồng Kông nhưng thực sự xem phim mới thấy nội dung tẻ nhạt, có lẽ đây là tình trạng chung của film việt hiện nay nhưng có nét khá mới và mạnh tay trong những cảnh trước kia gọi là "gợi cảm" , được cái Ngô Thanh Vân diễn xuất khá tự nhiên so với các film đã từng xem, kết thúc đoán trước được sau khi xem 10 phút  (film Việt Nam mà)</p>

<p>Đặc sắc nhất có lẽ là nhạc film, quả thực có nhiều đoạn rất hay, rất hợp lý mà chỉ âm nhạc diễn tả được.</p>

<p>P/S: Đoạn cuối không hiểu sao lại ghi là làm từ kịch bản gốc "The Best Man" của 1 tác giả nước ngoài, lạ thật!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tại sao mèo rơi từ trên cao không chết?]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/01/tai-sao-meo-roi-tu-tren-cao-khong-chet/"/>
    <updated>2006-01-19T00:19:47+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/01/tai-sao-meo-roi-tu-tren-cao-khong-chet</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Nếu làm thí nghiệm thả chó từ trên lầu cao xuống, con vật không tử nạn thì cũng thương nặng. Nhưng nếu vứt một chú miu, nó sẽ "hạ cánh" bình an vô sự.</strong></p>

<p>Mèo và chó là hai loài khác họ, về hình thái bên ngoài lẫn chức năng của cơ quan thăng bằng bên trong đều khác nhau. Chó là động vật chỉ thích chạy trên mặt đất vọt về phía trước. Nếu rơi từ cao xuống, nó hoàn toàn không thể khôi phục tốt sự thăng bằng để chạm đất an toàn.</p>

<p>Mèo trái lại, là động vật thích trèo cao, nhảy xa, các cơ quan thăng bằng trong cơ thể hoàn thiện hơn những động vật khác. Khi nhảy từ cao xuống, cơ quan thăng bằng của tai trong bèn chuyển ngay cảm giác mất thăng bằng này đến não cùng (là nơi một phần não sau nối với tuỷ sống). Não cùng một mặt lập tức đem tin báo lên "bộ tư lệnh" là đại não, mặt khác đem xung động cảm giác truyền đến cơ trơn và xương của tứ chi với tốc độ khẩn trương nhất, từ đó dẫn đến sự vận động của cơ bắp, để cơ thể khôi phục về vị trí bình thường.</p>

<p>Như vậy, khi mèo bị rơi từ cao xuống, thì chi trước và chi sau đều đã làm tốt công tác chuẩn bị để chạm đất. Ngoài ra, cái đuôi dài của mèo cũng là cơ quan quan trọng để điều chỉnh thăng bằng cho cơ thể. Vì thế, dẫu rơi từ trên cao, mèo cũng không ngã chết vì mất thăng bằng.</p>

<p>Bước chân của mèo rất êm, không có tiếng động. Ở dưới bàn chân nó có một đệm thịt rất phát triển, vừa mềm mại lại đàn hồi, khi mèo bước đi vuốt chân thu gọn trong đệm thịt nên không phát ra tiếng động. Khi nhảy từ cao xuống, đệm cơ mềm mại của nó không bị chấn động của đất, giúp cho con vật bình yên vô sự.</p>

<p>Ví thử ở nơi cách mặt đất không cao lắm, bất ngờ mèo bị đá xuống, khi còn chưa kịp điều chỉnh sự mất thăng bằng mà cơ thể đã chạm đất ngã đau rồi, bạn sẽ nghe thấy một tiếng kêu the thé "meo".</p>

<blockquote><p>Nhưng điều này thay đổi khi nó bị rơi ngược từ một độ cao chỉ chưa đầy 0,3 mét hoặc hơn. Cũng khuyến cáo bạn không nên thử điều này ở nhà. Tội nghiệp con mèo</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Những câu nói nổi tiếng trong bê bối bóng đá Việt Nam]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/01/nhung-cau-noi-noi-tieng-trong-be-boi-bong-da-viet-nam/"/>
    <updated>2006-01-09T06:25:15+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2006/01/nhung-cau-noi-noi-tieng-trong-be-boi-bong-da-viet-nam</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Vừa qua, vụ bê bối bóng đá Việt Nam gây ảnh hưởng nhiều đến công chúng, người ta bàn ra tán vào, suy này đoán nọ, kẻ biết chỉ ngồi cười, kẻ không biết thì buôn chuyện tán phét, xã hội nháo nhào, người hâm mộ chẳng biết tin vào ai nữa, các phương tiện thông tin đại chúng mỗi người một kiểu khai thác thông tin, chung quy lại chỉ béo mấy thằng nhà báo viết bài theo kiểu làm thơ bút tre và lũ bán báo dạo bằng mồm hay đi xe đạp mắc cái loa rè ra rả kêu nghe nhức cả đầu, chỉ muốn phọt... ra quần</p>

<p>Rảo qua mấy trang tin, tối về nghe đài và tivi đưa tin, thi thoảng cầm tờ báo liếc qua, rốt cục thì cũng thấu hiểu được đôi chút về tình hình ... he he</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p>"<strong>Nếu Quốc Anh mà cũng tham gia bán độ thì tôi chẳng còn biết tin cầu thủ nào</strong>" - HLV Riedl phát biểu khi nghe tin hàng loạt học trò bán độ ở SEA Games 23. - <em>Có lẽ chẳng còn ai để ông tin thật!!!</em></p></li>
<li><p>"<strong>Tôi có làm gì ô nhục, tôi xin chết trước mặt các đồng chí</strong>" - nguyên phó chủ tịch LĐBĐ Việt Nam Lê Thế Thọ giải thích trong nước mắt khi bị chỉ trích vì thiếu trách nhiệm với U23 ở Philippines. - <em>Ông này chắc chắc sẽ chết khi ổng quá già, chứ ông mà chết trước mặt mọi người thì ai <strong>hơi đâu lo việc nhà người khác</strong> hí hí chỗ này hơi khó hiểu một chút đấy nha</em></p></li>
<li><p>"<strong>Quyến à, tao đã nói hết rồi. Có gì mày khai hết đi</strong>". Sau khi khai về vụ bán độ ở SEA Games, chính Văn Trương đã viết một tờ giấy gửi Văn Quyến (đang chối quanh co). - _Ai biểu chia tao ít quá! Tiền ít thì chắc tội nhẹ, thôi khai đại cho rùi, ngu gì gan lỳ có được thêm đồng mẹ nào đâu _</p></li>
<li><p>Sau khi được điều tra viên tế nhị cho gặp bạn gái, Quyến tươi tỉnh hẳn lên và đề nghị cho phép bạn gái ở lại đêm đó với mình. Nhưng gợi ý này bị từ chối. - _À không khéo 20 năm sau lại có thằng Quyến con bán độ nữa! Hú hú mà sao thằng bé cũng khôn thật _</p></li>
<li><p>"<strong>Phải nói họ (tổ trọng tài) cũng 'điếm' bởi lúc xin thì nói xin cho hội đồng trọng tài nhưng họ lại đem chia nhau</strong>" - HLV Thành Vinh thanh minh về việc đưa tiền cho trọng tài. - <em>thì ông cũng được lại quả chứ có phải không đâu, mà chia cho cả hội đồng thì có khống thêm vài phát thằng nào dám kêu</em></p></li>
<li><p>"<strong>Anh Khôi khóc khi biết anh Thành bị bắt chỉ là nước mắt cá sấu</strong>" - HLV Thành Vinh nói khi biết tin Trưởng ban tổ chức giải Dương Nghiệp Khôi đau lòng khi Giám đốc điều hành Vũ Tiến Thành bị bắt. - <em>nó bị bắt thì thế nào cũng lòi ra mình, mình cũng muốn khóc khi nó bị bắt</em></p></li>
<li><p>''<strong>Vì tình yêu và trách nhiệm của một HLV, nếu LĐBĐ VN có yêu cầu tôi lên đội tuyển để xách nước hay nhặt bóng thì tôi cũng sẵn sàng</strong>" - HLV Lê Thuỵ Hải vui mừng khi được đề nghị làm trợ lý HLV U23 Việt Nam. - _Ông này nói là làm thật, lên tuyển chỉ toàn đi nhặt bóng, chẳng huấn luyện gì! _</p></li>
<li><p>"<strong>Các cầu thủ có người chống lưng</strong>" - Phó chủ tịch phụ trách tài chính của LĐBĐ Việt Nam Lê Hùng Dũng khẳng định khi các cầu thủ đòi tiền thưởng ngay trước trận gặp Myanmar ở SEA Games. - <em>Hố hố chúng mày định làm loạn à, chê ít thì tao cắt luôn cho kêu luôn thể nhá</em></p></li>
<li><p>"<strong>Tôi chấp nhận bị gọi là hèn nhát</strong>" - Trưởng ban tổ chức giải V-League trả lời những thắc mắc về vai trò của BTC giải trước những trận đấu có mùi tiêu cực. Theo ông Khôi, ông chưa có bằng chứng nên không thể xử được. - _mấy anh hiểu cho, em mà ko chấp nhận hèn nhát thì sao em ngồi vững ở ghế trưởng được. _</p></li>
<li><p>"<strong>Tôi muốn nói nếu thật sự những người lãnh đạo ngành công tâm và biết lắng nghe dư luận thì sẽ không còn những người như ông Lê Thế Thọ làm hoen ố hình ảnh bóng đá VN</strong>" - nguyên tổng cục trưởng Tổng cục TDTT Lê Bửu. - _bác ơi! Chúng nó ko nghe dư luận đâu, cũng chẳng công tâm gì đâu. Nếu có thì bác đâu có ra đi sớm vậy! he he _</p></li>
<li><p>"<strong>Ban tổ chức giải sẽ bố trí trọng tài đạn bắn không thủng</strong>" - Trưởng ban tổ chức giải Dương Nghiệp Khôi cho biết kế hoạch chống tiêu cực ở V-League. Nhưng sau đó, hàng loạt các trọng tài bắn không thủng này đều bị phát hiện có tiêu cực. - <em>phải rùi, chỉ thủng bằng tiền và gái hé hé giống xe tăng đạn bắn không thủng chỉ B40 bắn mới được! chí lí</em></p></li>
<li><p>"<strong>Nói thật, kỳ tới tôi sẽ không làm như thế nữa. Lâu nay mình cứ thấy các cầu thủ hay sa ngã vì tiền thì mình muốn kiếm tiền để giúp họ không sa ngã. Tiền mình có nhiều đến mấy thì cũng không thể bằng bọn cá độ, vì nó chỉ dành cho vài người, còn thưởng thì cả tập thể gần 30 người</strong>" - Phó chủ tịch VFF Lê Hùng Dũng hối hận với kế hoạch hứa thưởng 6 tỷ tiền thưởng cho chức vô địch SEA Games của U23. - _tớ cũng nói thật. kỳ tới bác đừng mơ kiếm được bằng ấy $ thưởng nữa. Chả ai cho đâu! _</p></li>
<li><p>"<strong>Kinh khủng quá. Trước trận bán kết, tôi đã bị stress rất nặng, không ăn, không ngủ được mấy ngày vì lo lắng đến thành tích thi đấu của cả đội tuyển. Chúng tôi cũng đã lên các phương án chi tiết để bảo vệ đội tuyển. Vậy mà...</strong>" - Chủ tịch VFF Nguyễn Trọng Hỷ nói khi nghe tin bán độ ở SEA Games. - <em>Hay nhỉ?! cẩn thận thế mà chúng nó vẫn trốn đi nhậu và chơi gái trong phòng được.</em></p></li>
<li><p>"<strong>Tôi chỉ nghĩ đơn giản là đội mình vừa thắng mà mình lại có ít tiền để tiêu</strong>" - Quốc Vượng giải thích về chuyện bán độ. -<em> chính xác là vừa có $ để trả khoảng nợ 600triệu thua độ trước SEA GAMES</em></p></li>
<li><p>"<strong>Tôi mà dính tiêu cực, tôi là súc vật</strong>" - Chủ tịch CLB Hải Phòng Nguyễn Anh Tuân thề khi đội bóng bị nghi ngờ có dính tiêu cực. - _tội nghiệp vợ con ông này. Chờ xem! _</p></li>
</ol>


<blockquote><p>Nói qua nói lại chỉ thấy một điều, trình của các chú này vẫn thua xa đàn anh ngày trước. H.S, H.Đ, ... ngày trước bán còn ác hơn các chú, ăn thô hơn các chú nhiều mà có sao đâu, vẫn anh hùng dân tộc mừ Ừ mà các chú còn trẻ, tương lai còn dài có vấp ngã thì còn biết đứng lên, âu là tự rút ra kinh nghiệm cho những lần sau. Hé hé</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
