<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: SEO/SEM | NARGA]]></title>
  <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/categories/seo-slash-sem/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/"/>
  <updated>2013-03-31T00:14:37+07:00</updated>
  <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Nguyễn Đình Quân]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tăng chỉ số Google PageRank™ - sự thật và những lầm tưởng]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2010/06/tang-chi-so-google-pagerank-su-that-va-nhung-lam-tuong/"/>
    <updated>2010-06-16T19:00:47+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2010/06/tang-chi-so-google-pagerank-su-that-va-nhung-lam-tuong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/2010/06/google-pagerank.jpg" alt="Tăng chỉ số Google PageRank™, sự thật và lầm tưởng" /></p>

<h3>Google PageRank™</h3>

<p><strong>Google PageRank™</strong> là một chỉ số của hãng tìm kiếm Google nhằm đánh giá mức độ tin cậy và giá trị nội dung của một website, chỉ số này được chia làm 11 bậc từ 0 đến 10. Thuật ngữ <strong>PageRank™</strong> là một thương hiệu được bảo hộ của Google, do <em>Larry Page</em> và <em>Sergey Brin</em> phát triển tại trường đại học Stanford của Mỹ trong một dự án nghiên cứu về công cụ tìm kiếm năm 1995.</p>

<p>Google sử dụng một thuật toán riêng rất phức tạp từ các chỉ số, ý kiến, thông số kỹ thuật... để xác định chỉ số PageRank™ cho một webpages, chính vì thế, rất nhiều người, công ty, tổ chức đã tìm hiểu về thuật toán này cũng như cách thức khai thác nó để có một giá trị cao nhất (chứ không phải là tốt nhất vì càng cao thì giá trị càng cao).</p>

<h3>Google PageRank™ mang lại những gì?</h3>

<p>Có rất nhiều cách giải thích và liệt kê khác nhau, tôi không muốn kể hết ra đây mà muốn nói về cái giá trị chính: Google PageRank™ của website càng cao thì sẽ xuất hiện ở vị trí cao trong kết quả tìm kiếm của Google, nâng cao giá trị của tên miền và độ tin cậy của nội dung.</p>

<p>Lưu ý: Chính Google cũng khuyên người dùng không nên quá quan tâm vào chỉ số Google PageRank™ mà nội dung mới quan trọng, trong một phỏng vấn gần đây họ đã nói về việc dần loại bỏ chỉ số này trong bộ công cụ cho các nhà phát triển.</p>

<!-- more -->


<h3>Tăng chỉ số Google PageRank™ - sự thật và những lầm tưởng!</h3>

<p>Ngày nay, có rất nhiều quảng cáo, tin đồn, mời chào... từ các công ty, cá nhân ... nhằm mục đích cung cấp thông tin, giải pháp... cho các chủ sở hữu website về việc nâng cao lên thứ hạng của trang web của họ trên các công cụ tìm kiếm. Họ thuyết phục các chủ doanh nghiệp nhỏ bằng cách gửi email, thực hiện cuộc gọi, gửi tin nhắn ... để được họ đồng ý cho thực hiện các giải pháp đó - thường là nâng chỉ số PageRank™ và trao đổi liên kết. Nhưng thực tế, những phương pháp thực hiện nhằm nâng cao chỉ số PageRank™ chỉ tạo được hiệu ứng nhất thời mà có tác hại rất xấu cho tên miền của chủ sở hữu về sau.
Một vài lầm tưởng của người dùng về cách thức tăng chỉ số PageRank™:</p>

<ol>
<li><p><strong>Tốn thời gian</strong>: Một thực tế được thừa nhận là quá trình tăng chỉ số PageRank™ tốn rất nhiều thời gian, đặc biệt là hiệu quả của việc trao đổi liên kết để có thể ảnh hưởng đến chỉ số xếp hạng. Đừng bao giờ nghĩ rằng PageRank™ phụ thuộc nhiều vào hành động trao đổi liên kết và tăng chỉ số PageRank™ trong thời gian ngắn.</p>

<p>Chỉ số PageRank™ của một tên miền trong 2 năm đầu tiên thường là chỉ số tạm thời và nó sẽ dễ dàng bị thay đổi khi có một vài điều kiện nào đó không phù hợp. Chính vì vậy nhiều người vui mừng khi tên miền hay trang web của họ nhanh chóng được Google xếp hạng và tăng trong một vài tháng đầu, nhưng về sau sẽ khó mà duy trì.</p>

<p><strong>Hậu quả</strong>: Trao đổi liên kết vô tội vạ và can thiệp vào việc dánh giá website bằng các thủ thuật để nâng cao chỉ số PageRank™ sẽ là con đường ngắn nhất để được coi là các splogs.</p></li>
<li><p><strong>Thay đổi nhanh:</strong> PageRank™ mà người dùng có thể kiểm tra hoặc hiển thị thay đổi 3 tháng một lần, trong khi PageRank™ thực được cập nhật liên tục nhưng không được công bố cụ thể.</p>

<p><strong>Hậu quả</strong>: Trong một thời gian ngắn, chỉ số PageRank™ có thể thay đổi nhưng không ai có thể chắc chắn là sau 3 tháng nó vẫn giữ được trị số hoặc tăng lên. Quá nôn nóng sử dụng các dịch vụ tăng chỉ số PageRank™ sẽ mất nhiều hơn được.</p></li>
<li><p><strong>Giá trị tốt:</strong> Đối với PageRank™ thì liên kết ra ngoài tên miền (đến trang khác) không làm giảm giá trị PageRank™ đối với trang được chỉ đến thì nó được tính là backlink. Trong các yếu tố để xác định PageRank™ có một giá trị triệt tiêu nhằm xác định giá trị của một backlink. Backlink từ những nguồn, trang đáng tin cậy sẽ được đánh giá cao, khi đó giá trị triệt tiêu thấp và ảnh hưởng tốt đến PageRank™.</p>

<p><strong>Hậu quả:</strong> Không có kiến thức về giá trị của nguồn backlink sẽ dẫn đến hiệu quả thấp hơn mong muốn rất nhiều. Hiện nay có nhiều tranh cãi về backlink của các tên miền .edu, tuy nhiên theo cá nhân mình thì nguồn backlink của .edu tùy từng quốc gia mới có tác dụng nhất định, không phải là cứ mua backlink là có nguồn tốt, đặc biệt là nguồn backlink của edu.vn, toàn virus với spam thì chỉ khiến cho PageRank™ giảm đi mà thôi.</p></li>
<li><p><strong>Sự lạc hậu của PageRank™:</strong>PageRank™ đã được tạo ra và hình thành từ rất lâu nên đã trở nên quá lạc hậu. Một website không thể chỉ dựa vào một thang điểm để đánh giá về chất lượng nội dung được. Đã qua rồi cái thời của backlink, cái thời mà directory còn ngự trị trong lĩnh vực SEO.</p>

<p><strong>Hậu quả:</strong> Chi phí để tăng giá trị PageRank™ có thể dùng để cải tổ nội dung và hình thức của website để thu hút và tăng traffic hiệu quả hơn nhiều lần.</p></li>
</ol>


<p>Sự thật và những lầm tưởng luôn đối lập nhau, cái mà bạn nghĩ thường không giống với những gì đang diễn ra. Google PageRank™ chỉ là một chỉ số riêng của Google, nó chỉ là một phần của thước đo giá trị nội dung của một trang trên mạng. Không nên quá chú trọng vào việc tăng PageRank™ mà cần đầu tư vào giá trị nội dung và cách trình bày. SEO là tốt nhưng không phải là tất cả.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cải thiện tốc độ hiển thị Website]]></title>
    <link href="http://Narga.github.com/narga-octopress/2008/10/increase-website-render-speed/"/>
    <updated>2008-10-30T14:08:17+07:00</updated>
    <id>http://Narga.github.com/narga-octopress/2008/10/increase-website-render-speed</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="/2008/10/Decrease-time-to-load-your-website.jpg" width="600" height="405" title="Cải thiện tốc độ hiển thị Website" alt="Cải thiện tốc độ hiển thị Website"></p>

<p>Nghiên cứu thói quen sử dụng máy tính cho thấy người dùng sẽ chuyển sang trang khác nếu website không có “động tĩnh” gì sau 4 giây. Vì thế, tốc độ là yếu tố quan trọng và cũng là ưu thế cạnh tranh để cung cấp thông tin. 7 thủ thuật dưới đây sẽ tăng đáng kể website của bạn.</p>

<!-- more -->


<ul>
<li><p><strong>Chuyển host lưu trữ file hoặc ảnh cỡ lớn sang nơi khác</strong>: Nhiều người cùng online một lúc có thể làm nghẽn đường truyền của bạn với hàng đống yêu cầu xem cùng một tấm hình trên website. Gánh nặng dữ liệu có thể chuyển sang những website chuyên để lưu trữ và chia sẻ ảnh như <a href="http://imageshack.us">ImageShack</a>, <a href="http://www.photobucket.com">Photobucket</a> hay <a href="http://www.flickr.com">Flickr</a>. Bằng cách này, máy chủ web của bạn chỉ cần đảm bảo phần text và file ảnh cỡ nhỏ, giảm đáng kể băng thông đồng nghĩa với việc phục vụ được nhiều người một lúc hơn.
Nếu muốn chia sẻ những file nhỏ, khoảng 2 – 5MB, với khách viếng thăm, bạn có thể sử dụng dịch vụ Google Pages như một máy chủ web phụ.</p></li>
<li><p><strong>Tối ưu hóa mã CSS</strong>: Hiện nay, nhiều website bắt đầu sử dụng CSS (Cascade Style Sheet) để định dạng. Mặc dù bảng CSS nhìn bắt mắt và hiệu quả hơn định dạng bảng HTML, nhưng nó đòi hỏi bạn phải tối ưu hóa code của chúng mới mong đạt được tốc độ tối ưu. Đoạn mã CSS “sạch” sẽ giúp trình duyệt giải mã trang web nhanh hơn.
Ví dụ: <em>Thay vì viết</em></p>

<p>``` css</p>

<p>margin-top: 20px;</p>

<p>margin-right: 10px;</p>

<p>margin-bottom: 20px;</p>

<p>margin-left: 10px;</p>

<p>```</p>

<p><em>Bạn nên viết</em></p>

<p>``` css</p>

<p>margin: 20px 10px 20px 10px;</p>

<p>```</p>

<p>Theo các chuyên gia tối ưu hóa của Yahoo thì các mã CSS nên được đặt ở phần đầu của web. Điều này đặc biệt ý nghĩa nếu trang của bạn lớn và có nhiều đối tượng. Nếu bạn đặt CSS ở cuối hoặc giữa trang web, trình duyệt sẽ dùng định dạng mặc định để hiện thị, sau đó mới tái định dạng bằng CSS. Điều đó đòi hỏi thêm thời gian tính toán và tất nhiên người dùng sẽ khó chịu khi nhìn một website vỡ tung khi chưa định hình.Thậm chí, một số trình duyệt cũng cấm đặt CSS tại cuối website.</p>

<p>Nếu chưa thạo về code, công cụ trực tuyến nhỏ Clean CSS sẽ giúp bạn công đoạn tối ưu này, loại bỏ những khai báo thừa và khoảng trống vô nghĩa. Bạn có thể tham khảo <a href="http://www.cleancss.com/">tại đây</a>.</p></li>
<li><p><strong>Tối ưu hóa hình ảnh</strong>: Có 4 loại định dạng hình ảnh sử dụng phổ biến trên web: <strong>PNG, JPG, JPEG và GIF</strong>. Hầu hết các phần mềm xử lý ảnh như Adobe Photoshop đều có tính năng “Save for Web” để tối ưu tỉ lệ giữa chất lượng hình và kích thước file.</p>

<p>Sử dụng tính năng Save for Web để loại bớt những thông tin không cần thiết và tối ưu kích thước ảnh.</p></li>
<li><p><strong>Khai báo kích thước hình ảnh</strong>: Nhiều lập trình viên nghiệp dư <em>“quên” khai báo tag chiều cao và rộng của ảnh</em> khi viết mã HTML. Hai thông số này báo với trình duyệt kích thước của ảnh trước khi dữ liệu được tải về. Nếu không được khai báo trước, trình duyệt phải tự tính toán kích thước bằng cách download toàn bộ hình ảnh về, sau đó mới đến lượt các dữ liệu khác.
Khi khai báo hình ảnh có đầy đủ các tag, trình duyệt sẽ dành 1 khoảng trống vừa đúng kích thước ảnh và tiếp tục tải dữ liệu . Như vậy, người xem có thể đọc ngay phần văn bản trong khi hình ảnh vẫn tiếp tục được hiện ra từng phần.</p></li>
<li><p><strong>Giảm thiểu sử dụng Javascript</strong>: Các hiệu ứng hoạt hình của Java script rất bắt mắt và nhiều người có xu hướng đưa chúng vào website của mình. Tuy nhiên, <em>sử dụng quá nhiều Javascript có thể làm trình duyệt bị treo cứng</em> khiến người dùng bực mình. Phải cân nhắc thật kỹ lưỡng trước khi sử dụng chúng.
Vị trí đặt các đoạn mã script cũng khá quan trọng đối với tốc độ hiển thị. Lời khuyên của dân lập trình chuyên nghiệp: chỉ để những script thực sự quan trọng có ảnh hưởng toàn trang lên đầu, còn những hiệu ứng khác (hoạt hình, thống kê,…) thì cho xuống cuối trang.</p>

<p>Việc đưa Javascript và CSS ra liên kết bên ngoài tốt hơn là chèn thẳng vào trang web. Những file này sẽ được lưu tại bộ nhớ đệm (cache) của trình duyệt và người dùng sẽ không phải download lại chúng mỗi khi cần đến. Nó giảm đáng kể thời gian và băng thông của máy chủ cũng như người dùng.</p></li>
<li><p><strong>Tối ưu hóa liên kết</strong>: Chú ý mỗi đường link được đặt trên website hay blog của bạn được viết một cách ngắn gọn và chính xác. Ví dụ mỗi entry trên 360 Yahoo đều có 1 phần “Permanent Link” để lấy liên kết chính xác và gọn gàng hơn nhiều so với những gì hiển thị trên ô địa chỉ (address bar) của trình duyệt. Việc sử dụng chính xác đường link sẽ giảm bớt những yêu cầu không đáng có đối với máy chủ trong một số trường hợp.</p></li>
<li><p><strong>Giảm bớt các yêu cầu HTTP tới máy chủ</strong>: Khi mở website, mỗi đối tượng trên trang (hình ảnh, script, hình vẽ, đường kẻ, …) đều tạo ra 1 yêu cầu tới máy chủ để tải về. Tất nhiên, càng nhiều đối tượng thì việc tải về càng lâu hơn. Vì thế, hãy giảm thiểu số đối tượng trên cùng 1 trang và cố gắng gộp file CSS với các script lại với nhau.</p></li>
</ul>


<p>Nói chung không phải cứ thực hiện đủ các bước trên đây là tốc độ hiển thị Website của bạn sẽ tăng lên, nó còn phụ thuộc vào vị trí địa lý của người truy cập so với nơi đặt máy chủ, càng gần thì tốc độ càng nhanh, mặt khác cấu hình máy tính của người sử dụng cũng ảnh hưởng khá nhiều đến việc thiết kế và phân phối nội dung của bạn đặc biệt là các nội dung đa phương tiện ... Bạn nên sử dụng một chương trình hay dịch vụ thống kê và khảo sát Website của bạn để có được giải pháp tối ưu nhất</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
